lihkg 咖啡同好區

一個唔小心爆左post

上一個 post

係講咖啡之前
首先講下咖啡豆其實係咖啡果實既種子
未烘焙之前係白白地色既
烘焙之後就成為我地平時見到既啡色豆

根據烘焙度可以簡單分為 淺焙，中焙，深焙
一般平時係coffer shop 叫杯latte
果啲就是 中~深焙既豆
味道會偏向深沉啲厚實啲
處理得唔好就會變得苦啦

而最近開始多左人飲 淺焙既 手沖咖啡
又或者係精品咖啡
淺焙情況之下，可以飲到咖啡果實本身既甜酸味
而手沖亦可以令到更多既層次帶到出黎俾人去品嚐

有咩味會飲到? 理論上可以有好多種
我又簡單講一下
檸檬 橙 蘋果 葡萄 菠蘿 藍莓 咖啡花 茉莉花 薰衣草 肉桂 羅勒 等等都會有
甚至係 甘蔗 碗豆 牧草 小黃瓜 都有機會會感受到
以上講既，可以大概分類為 果香 花香 草本香
仲有朱古力 焦糖 堅果
太多了我都唔知點講好

其實我是來推廣精品咖啡的

大家都歡迎講下你地平時會鍾意飲啲咩
espresso都無問題架

即溶就盡量唔好因為好多添加劑

出色既 coffee shop list.
如果想試好既咖啡
又或者係手沖既話
建議你去左呢條 list 入面果啲先
唔想大家第一杯就中伏

香港島 ：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Amber Cafe 中環
Barista 前年先攞完獎，用豆熟練
大熱豆好快賣哂，要去就早D
係有時老細唔響度想吹多兩句

BrewBros 上環
真心好飲，用marketlane 既豆沖
水準穩定，如果嫌cupping room 太行就飲依間

Why 50
用The Barn 豆，有次去飲columbia 唔知係豆問題定點
有少少鍊喉，但barista 好明白個豆特色，可以吹下

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop, 元老級
意式手沖冰滴都有玩, 我個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試 3種唔同產地既冰滴, 店員會引導你應該會飲到咩味道, 由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣, 你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters 上環
(賣gear 一特價就狗衝)

brew note 北角
呢間係出色既
佢沖既手沖比例應該係全香港最高, 接近1:20
同時烘焙度係全港最低
口味岩唔岩就睇個人啦

九龍 ：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

新界 :
Accro coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍, 講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

Dear coffee 大圍
入面既麵包幾好食
每日限量人手制作(好似係)

Browny Cafe 荃灣

Lucy coffee 荃灣

Out of cafe 火炭

Moni stand 西貢

Return coffee house 觀塘

----------
利申呢條 list 仲未係一條完整既 list
因為1個人能力有限, 去唔哂咁多間
所以大家如果覺得我有店舖係漏左既
講聲唔好意思先
有想加既店舖可以隨便 copy條 list 黎加
唔洗問我

可以的話幫我打少少評價添
唔該哂

永久 black list : my little coffee, The Coffee Academics

噓 !!

上面條 list 我漏左上次巴打 食完 studio caffeine 個早餐連啡果篇評價
有無好心人可以幫我搵

bb

八卦想知點解永久blacklist

btw 宣傳一下自己先

我係葵興有個自己既私竇
定期會開班教啡
通常都係教手沖咖啡
會講下起源呀, 處理法豆種等等
之後仲會俾你地一齊去試沖
當然我會企係隔離教你啦

通常都係 平日夜晚 / 六日下午
通常都收到 request先開班
但近期都 1個星期開成 3,4團

有興趣就 tg 我
再夾時間
nightd1

壞話唔可以公開講
有咩想知 pm 我

喂你成日都跟住我

新手留名

咁啱見你舊po 1001咗咪起你底

啲野都未執返整齊囉
唔知點樣 post 返出黎好

講過太多野

渣ga

留名

留名繼續支持

Espresso 撚揮手

留名先
無上黎一排姐咁快1001

btw 樂天個月兔印加個hario drip set 重成9磅 運費要兩舊

月兔你樂天買幾錢呀
加埋貴過你香港買喎仲要等佢寄

日本amazon平d

btw, E61 系統嘅機真係好型

想請教邊道有咖啡相關工具買？例如裝奶嗰啲鐵兜

上個post好似有人介紹過
油麻地有間
同埋生x館耐唔耐有特價

如果港島區既我會建議 barista jam

劉明。。。

瀨那LM

點解 the coffee academics blacklist
利申：新手唔識野

瀨那衝啡

38xx ten

yen

睇完都係唔明點解要set OPV......

你不如講下你自己認為點解要set?

咁都 ok
香港就咁買都好似近 400
差唔多價姐

不過下次買之前講聲嘛
呢到應該都好多人可以同你 share 運費
包括我

小狗幾多人開一班，一班幾錢呀？

人數6~8人最理想

價錢平過出面一半以上啦
為分享推廣唔係為賺大錢

我估巴打既意思係話

佢最高係去到 11 bar 姐
但你可以用其他野去控制個壓力
唔會下下去到 11bar
粉量, 粉既粗幼度, 壓粉力度

就好似你買架車
最高時部 250km/h
你唔會走去改低佢
你唔好踩到咁盡咪得

明白曬 咁講又係
謝謝賜教

入去問有乜推介得唔得 第一次飲

已伏

咩黎架 ?

咪係個hario 手磨
個粗幼好難調較，磨出黎又唔均勻

放返落櫃做裝飾啦
上網搵定買咩磨好過啦

我估係咋 我都想有高人指點
而事實都見有d地方賣機係有賣點係話改咗機有opv

而巴打之前有興趣部ecm 都有個賣點係話可以好容易就adjust 到
希望有高手解答

因為呢個同震震泵制造水壓方式有開, 上個POST 有巴打post 過相關嘅野

震動泵

可以轉做胡椒磨

部機有得較水嘅硬度

香港係咪較軟都得

都岩喎
送俾呀媽擺廚房

性價比真係得匿名揀？

其實都有其他既

不過不包括 Hario

等我聽日都影下我部cheap雞krups磨豆機效果如何
上圖hario個效果，睇落同blade grinder冇分別

求指點

頭先同啲巴絲玩完啡
嚴重 over run

同埋就係大部分無玩開既巴絲
都唔係好分到味道
諗緊不如下一次
大家一齊黎食下唔同生果

清理一下你地啲味覺

飲starfucks飲到味蕾壞晒

不過有個絲打條利好勁就真
高手黎
好想同絲打瘋狂玩利

其實味覺係咪因人而異？
有啲人天生味覺比較敏銳
味覺差係咪做唔到品啡品茶品酒師

的確
味蕾既數量每一個人都唔一樣
之前睇過一本叫 味覺獵人既書
入面宦有好詳細咁樣講過點樣可以去 測試到自己係邊一類人

根據個味蕾既數量
可以分為 3類人
超級品嚐者(super taster)
一般品嚐者(normal taster)
味覺遲鈍者(nontaster)
而我都幾肯定我係 nontaster

但其實真係可以訓練到出黎
只要肯花時間去試, 去聯想, 去記錄
每一個人都可以訓練自己既味覺

所以人地學cupping學紅酒要用aroma set，根本好多時只係聯想唔到係咩味

我又諗起十幾年前好飲嗰幾隻豆無出 完全唔似星記咖啡架

無錯
其實我地同果啲咩專家係完全一樣
佢地飲到既野我地都一樣飲到

但佢地既聯想能量比較高
所以會諗到好多唔同既感覺, 味道

飲炭燒咖啡飲到尿壓味係咪太好想像力

新手班都個個專家

lm

咁都總會有啲人有經驗既
唔洗緊張, 玩開啡果啲都係好人黎
壞人唔玩咖啡粉的 (好似係)

最近買咗個平嘅篩粉器 (未肯定Kruve嗰set值唔值個價)
磨豆用返原本手沖用開嘅刻度，大概篩咗10％細粉
不過v60沖出嚟好似反而差咗，有啲underextract
而家試下慢慢磨幼少少睇下有冇進步

其實日本仔嘅「炭燒咖啡」係乜嘢嚟？

其實如果你個磨唔係太過屎的話
細粉係有佢既作用架
亦可以提升個層次

大前提係個磨ok

深焙咖啡

麻麻地 鬼齒小飛馬
我都冇刻意篩走晒所有細粉
不過細粉少咗，感覺上手沖個時間較容易控制，水流冇咁容易過慢
當然味道喺大前題，如果味道差咗咁篩嚟就冇意思

要再試多一排

篩完再人手加返部分細粉入去
有人會咁樣做的

但最重要係你自己習慣到個技巧

真係有人咁做架死仔
人地比賽都試過咁

走火入魔

乖啦
唔好咁假膠啦

分享

真係睇個有forum啲人研究點樣淨係留低啲 “黏住正常size咖啡粒嘅細粉”，其他唔要

不過真係冇咁嘅時間

細粉我又無研究得咁利害

我會寧願用手法去調整返個味道

有冇抵用電子磅推介？
見到tiamo有但香港冇人賣

Taobao 有

tiamo 平, 但相對地無咁準
有時自己跳

Hario 貴少少
但相對地會準好多
個價格都合理

當然如果你好有錢既會建議你買神磅
acaia

諗起有樣野一路唔記得分享

話說我之前都係筆直問題而戇鳩鳩買左個hario擺設，磨出黎真係好難接受，不過都一直用緊

直到有次掛住睇電視而龜速咁磨，發現咁樣磨出黎係平均同靚好多。起碼唔似用刀片削出黎咁，似返一粒粒粉。

當然都係唔合格嘅粉啦，但係對比之前磨，個流速易控制左好多。

月兔印 $242

一般既理解就應該唔會有關係既
最多係會講 轉速會產生熱量令到香氣消散

而我用 lido3 佢本身就好平均
試驗唔出會唔會有分別

有無朋友仔可以借出個磨俾我玩下

有無興趣幫我買多個

新手入坑
Delonghi ec155 定 Philips Saeco HD8325 好啲？

krups GVX2 cheap雞磨效果圖：

洗唔洗改做胡椒磨？

我買咗啦，連運費277
洗唔洗比個網你

我都想要個網

你好過上面個巴打好多架啦
做人要知足

團購呀喂

巴打tg 我呀第一頁有留

想學 樓主係咪有班

有呀
我主要都會教手沖咖啡

新手入門
咖啡果實開始講起
處理法可能講少少, 睇時間
風味輪, 點樣一步一步去分個味道
萃取理論, 有咩會影響萃取
參與者落場一齊沖

Tg:faitsz

thanks bro

係唔係呢個？價錢合理嗎？

有需要咁精準靈敏嗎？
難以理解

睇你追求，你飲唔出味道既話其實係唔洗搞咁多野既...應該

因為磨得快佢粒絲帽會鬆

各有各啦
即係你揸車 有人corolla 有人法拉利
最緊要enjoy

新手玩緊中焙豆，玩左3個月都沖唔到啲果香花香味
想玩淺焙豆，但又唔太中意戈種超酸嘅味
因為冇電子磅同專業少少嘅用具，所以唔知每次落豆落水嘅分量，搞到次次沖出黎嘅味都好唔穩定
.
.
.
窮柒用緊淘寶kona 垃圾牌子😂😂😂

係呀係呢個
差唔多價錢架啦
睇你想要邊隻

.........
下乜原來佢個磨個設計會自己郁黎郁去架

過黎等叔叔教你沖啡啦

你果啲超酸, 係因為你 萃取不足
只係拎到佢前段既味道
後段既拎得唔夠

正常一杯萃取平均既啡
就算係淺焙, 就算係酸度高既非洲豆
都唔會出現你講果種情況

就好似我都唔理解點解買音量要買幾十萬

但我知道呢樣野的確係有佢既價值之處
只不過係我未去到果個位姐

好窮
音響 相機 結他 玩得幾多樣
好彩無需要養車

最近咖啡豆都係玩subscription，每個月500g 咁
啱啱畀咗咗成年嘅錢

訂幾錢呀你?
sub 本地豆定外國

一年大概$4000 每月2x250g
一年訂比每個月訂平少少
都係外國豆
應該唔係特別經濟，不過用咗一年暫時嚟嘅豆都幾啱口味，又會有少少介紹 同 tasting notes 咁
本地炒嘅就通常經過有貨嘅cafe就會買下嚟試

咁唔貴
直頭平添

300幾蚊每個月有 500g豆
但唔知佢到時會俾啲咩豆

一年四千唔係好多
養車一個月都無左

但係又咁講
你一年4000
不如買部炒豆機番黎自己炒埋仲有著數

我睇中部炒豆機 2皮
有無興趣一齊學炒豆
順便資助下我

留明

嗜好嚟講又真係唔算貴，同埋真係無理由嘥青春捱爛咖啡
點都冇玩音響咁黑洞
....其實砌隻機械鍵盤都唔見四千...留番嚟買honey geisha好過

炒豆有興趣
不過冇地方玩就真

地方我有呀
但無錢咋

我地合作呀

細有細炒
大有大炒

我響淘仔買左個尻兜炒
幾好玩
不過幾攰

樓主幾時會再開班？？之前做過幾年咖啡店，espresso 機沖就識，但飲 espresso,手沖精品無咩研究，想再學下，交流下

各位巴打有冇話搵開邊間local roaster買豆？
取下經

唔識飲但好鐘意飲arabica,覺得同平時飲開既好唔同，香好多。有冇巴絲教下我點形容arabica 既咖啡？

今星期六會有, 仲約緊人
下星期 一/二 ?
睇人數決定

喂
其實拎個鑊炒都得喎真心

我都試過呀

上面啲 coffee shop 好多都有賣豆啦bb
又或者我都有啲炒豆朋友可以介紹

點評價大快活咖啡？

利申： 早餐必點

試下 Google 咖啡 風味輪
你會搵到好多資料

但有時初學者自己好難會聯想到果隻味
如果有朋友帶住你就會容易好多

唔需要為難飲分層次

espresso 其實我唔熟
教我

因為我有幫襯開個相熟既Roaster 飲左好耐 冇再好似之前咁成日搵唔同既

當你知道咩係好飲
你就會識得分咩係難飲

有興趣可以追下post
又或是試下去上面啲 出色既 coffee shop飲一杯

你自己去感受下咩係好, 咩係差
你就會知道我無呃你

反而我宜家四圍買
去試下唔同炒豆師既風格

其實咖啡全要有兩大類

robusta 同埋 arabica

robusta 平, 賤, 天生天養, 唔好味
arabica 貴, 正, 但難養

arabica當中仲分好多種 typica, geisha etc
唔同產地唔同風乾唔同炒法會有唔同風味

所以根本唔會形容到你試個隻arabica係乜野味

copy 返早 2個星期講既野

咖啡2大品種
Robusta 羅布斯塔
Arabica 阿拉比卡
(其實仲有第3種, 不過產量太少得1%唔講)

簡單講
Robusta 優點 : 耐高溫, 耐寒, 耐旱, 耐濕, 抗蟲力高, 產量高, 價錢低
缺點 : 香氣缺乏, 果酸缺乏, 苦味很多

Arabica 優點 : 風味完整, 酸甜香氣平衡, 層次豐富, 好飲, 咖啡因含量低
缺點 : 難種植, 種植時間長, 海拔要求高, 產量低, 抗蟲力弱, 抗葉鏽病弱, 價錢高

價錢都差成幾倍

同埋風味上既分別
亦同佢既 烘焙度有好大關係

淺焙既時候會突顯 花韻, 水果韻, 草本韻 既味道
中焙既時候會突顯 朱古力韻, 焦糖韻, 堅果韻 既味道
深焙既時候會突顯 樹脂韻月辛香韻, 碳燒韻 既味道

亦都因為有太多既方向
所以好難有一個準確既 形容
就好似形容紅酒咁

試緊avidcoffee 同 hkcoffee

巴打有無飲過yuannan？
Okay ma？

好似飲緊茶咁囉

今次飲到咩湯味？

其實係我老婆老闆想做大陸生意
我睇咗d research paper

佢地blend 幾隻豆

沙田大埔有冇coffee shop推介？

今次無咁湯啦

你幾時再黎玩呀

有冇人用開/用過全自動espresso機？
朋友有部，佢話用啲豆唔可以太油
如果唔係部機會塞

雲南都有80分以上嘅豆
飲過蜜處理
有茶感 薄荷 可可香味

Thz, 咁請問Starbucks/ pcc 係咪robusta? Nespresso d capsule 又係唔係？

Sorry for 㩒錯負皮
點樣拎後半段味道，同埋一開始炆蒸咖啡粉戈陣大概要用幾多秒，咖啡書上講10-15秒，上網睇25-30秒，我通常炆25秒左右
同埋同埋，一個磨得均勻嘅咖啡豆同磨得唔同嘅有咩分別
謝巴打

順手自貼小弟嘅chemex三寶

你果個磨我都有
放返上書櫃頂啦, 裝飾品唔應該成日走黎走去

一開始叫 預浸/悶蒸
其實唔應該有一個固定既秒數
因為隻隻豆個排氣量都唔一樣
就好似煲水, 都唔會固定煲幾耐
總之滾咪熄火囉

後半條問題

copy 返我2年前打既野

磨豆機，唔係對於 手沖 重要咁簡單
而係手沖，機沖，所有野總之係咖啡就 十級重要

上面我有提過少少 萃取
咖啡，其實成件事都係環繞住萃取
不論係 手沖 定 espresso
萃取，extract
簡單黎講，就係咖啡粉入面，有幾多物質可以溶到係杯野入面

你幻想杯入面既係茶葉就會易啲理解
茶葉放得愈耐
入面既味道出得愈多
杯茶咪愈濃
咖啡都一樣

但咖啡唔似茶
咖啡唔同時期 萃取 到出黎既味道
係完全唔一樣
簡單分做 前 中 後期
前期，酸味
中期，甜味
後期，苦味

咁如果 咖啡粉磨到出黎 形狀大細不一 既時候
大小適中既 粉粒萃取緊適當既味道果陣
過小既 粉粒 由於太細粒，佢已經萃取到後期
出黎既既味道會過苦
過大既 粉粒 由於太大粒，佢仲萃取緊前期
出黎既味道會過酸

成杯野就乜味都有
唔夠清晰，雜亂無章
就唔好飲

所以好既磨豆機，首要係磨得平均
令你可以有效咁控制萃取率

講住咁多先
再深入既tg 搵我啦

咖啡界（其實有冇呢個界別 ）有冇人提倡古法沖啡？
即係唔行精準路線
用手磨，唔用磅、溫度計、計時器等工具

有冇巴打喜好手沖咖啡？我之前係Kickstarter funded左呢個project，但因為原來我公司都買左一部，所以依家全新一手未開封賣比各位專業/新手既手沖巴打

為免比人話我R生意，我先略略介紹下部機
呢部機比我最大既好處係，唔洗專業，唔洗技術都可以沖到杯似樣既手沖咖啡，因為佢有內置藍芽既磅，你一落粉，佢就會計埋應該落既水既比例。當然水既份量你自己可以adjust，但跟佢計就冇死錯人。佢仲提供3種手沖method比你，pour over，immersion，而最吸引我就係cold trip，係冇錯佢真係做到，我滴左一晚，味道真心係可以同出面$57一杯既比得上

呢set野仲會跟曬個jar，fliter paper，真心係勁方便

講完基本野，佢仲設有apps比你睇落左幾多粉，一個個steps係曬個apps到教你，除非你係追求超極致技術，否則呢個咖啡機都滿足曬你既手沖慾望，個apps除左有steps教，仲有其他user既receipt ， 你都可以跟住佢地沖

呢個就係我cold trip左一晚既份量

呢部野當初係Kickstarter超過1000% funded，絕對係好野，香港D零售商賣$1880

我依家放$1000，佢官方係賣USD$125 ，咁當然計埋運費係會更貴啦，希望有巴絲可以欣賞到一部咁好既機

詳細既中文介紹呢度：

英文官方：

有意買，想了解下既巴絲打可以tg我

唔該曬巴打，我應該將嚿磨豆機放番上書櫃

睇埋你預炆嘅問題了，如果見到啲豆發泡泡出黎咁係咪代表差唔到炆蒸完#
Sorry for on9 question

用緊，真係好好

應該你係第一個

同埋留意返個預浸水量, 落水力度要輕

我飲開果個Roaster會係佢自己既coffee Lab 開班
佢仲要係SCA教官
咁當然都有老少咸宜既興趣體驗班
每月都有個精品咖啡分享會
有興趣既巴絲可以去下
個lab叫做SH Coffee Lab

搶生意下話
不過無所謂
我都係推廣一下俾更多人認識
SCA 我都有讀過
但真心果句唔好覺得上完就會學識咖啡
仲有好遠距離

唔好意思啊陀地
呢個好睇邊個教
咁當然 barista skill就真係要加上前線既經驗啦
但brewing 同sensory 上完真係對咖啡更深入了解

sensory 我認同
但我果陣咁岩就係上sca brewing,

因為我自己平時都有自學開, 玩左3年
有做開唔少研究
屋企剩係咖啡既書都最少20本
新手入門書都幾本

因為有比較, 所以我知道
我俾左 8000蚊上既堂
其實一本 100 蚊既入門書係完完全全包含哂
分別只在於, 上3日堂
佢係會講解俾你聽, 而唔洗你自己睇書

sca brewing用黎湊夠100分

我啲錢呀

小狗巴你上到咩level? 我上左foundation，諗住報intermediate

呢啲grading system 真係用黎搵錢多過實際

上完1堂唔會再上

我深信
幾千蚊我用黎買書
睇完哂所有野再寫返回憶錄出黎
都應該多過佢教既野

sensory除外

robusta 通常用黎溝豆
目的唔係為左好飲d , 而係減低成本
可能某種arabica 溝robusta之後可能風味上損失10%
但係成本上平左50%
同埋大眾根本唔在乎個10%嘅分別
所以robusta係商業上好重要嘅豆

所以 starbucka, pcc nespresso capsule 好多時都會溝d robusta
同埋炒到好燶 去彌補香味不足嘅問題

啱啱去左紅磡等人，見有時間去左飲手沖

沖出黎唔錯啦，tasting notes 嘅野都沖到出來。
不過佢係washed honey method，唔太突顯到蜜處理嘅特性。乾香就好突出蜜處理嗰種濃烈嘅甜味，濕聞變左少少似陳皮梅。
Caturra種我係第一次飲，唔錯

不過有人話呢間嘅piccolo唔得

星仔話全arabica
如果佢溝左robusta之後嘅espresso crema都咁少，真係好撚勁

以加靚仔啲既Robusta仲貴過arabica

星仔同太平洋沖個espresso都係15秒內既事
因為要效率 所以個粉會磨比較粗
一定under extract 咁個crema一定好薄

靚仔既 robusta 難搵嘛
robusta 天生就係肉酸

就好似係要係非洲搵個白人咁

講埋今次唔會再幫星仔講好話 不過呢樣係關人事
呢個好明顯係而家啲barista鳩黎
星仔standard係18-23（其實都係太快 ），但係一直以黎都有為數不少嘅barista唔理秒數照出
但係我而家做嗰間，就算出個ristrictto都厚crema

呢間ok，試過沙田嗰間

原來有分店

上youtube睇好多教學都係話88度水
但係睇上年手沖比賽冠亞都用緊92~93度水既

我覺得啲豆咁靚 我恨不得有咁幼磨咁幼 有咁熱沖咁熱

...當然係講緊笑

但豆靚真係想拎既野會多啲 係唔過萃既情況當然可以熱啲

其實溫度無乜所謂
又或者咁講, 每個人用既溫度都唔一樣
睇你想拎既係咩野, 想強調啲咩

呢個已經係去到技巧既問題

朋友送
幾好味

Hehe
佢買豆我無一grinder
上次日本買咗個百幾蚊hario

求 espresso 豆推薦
終於買左機了

過黎我到一齊沖呀

今日啡團突發性開放至夜晚7點

下次

今日飲太多了

一陣準備會同2個絲打默默地沖啡
有4個巴打甩底

引我唔倒
己婚

同樣都引我唔到

我女友同場

邊會咁易引到啊

番工

我搵個同好都咁難

有冇人試過土瓜灣John choy cafe

朋友試過
覺得口味唔係好夾
我會建議你優先去上面 list 既店

但我唔會反對你去試
口味既野好個人
都可以自己試下
記得返黎 report

請問有冇好書推介比初學手沖者
Btw好似韓懷宗寫既幾多人讚

去七仔買左杯americano一飲落去發覺好澀算唔算飲咖啡進步左 以前都唔覺得咁澀

最忌有自信

永久 black list : The Coffee Academics

如果講緊華語既咖啡書
韓懷宗認第二
應該無乜人敢認第一

初學者既入門書其實就本本都差唔多
因為講既野都好基本
基本到差異性不大

有興趣既自己去書局行個圈啦
又或我都可以借俾你

都算既

加油

其實早排有咖啡者朋友同我講

唔應該因為口味問題就 black list
因為每個人口咪唔一樣
可能有啲人好鍾意飲

如果係因為服務, 衛生問題 black list 既話就無問題
我應該都合理

所以下一個 post 應該會取消返個 black list
只會建議佢地優先去 on list 既店舖已經足夠

Knockbox真係好撚迫 人多個陣真係唔會話點享受,轉小小身都驚撞到人

Baratza virtuoso 點睇

所以我就算係去
都搵少人果啲時間先去
有時去到門口見到咁多人
都真係嚇一嚇

但佢地啲啡係好飲既

同求！
有啱飲的話就唔想轉嚟轉去，tune shot 用咗我好多豆，所以易唔易補貨係一個考慮！
巴打最後買乜機？

油尖旺區有冇買手沖咖啡器材店舖既好介紹

觀塘大業街開左間cafe叫29 coffee
啲啡做得唔錯

Rancilio Silvia

有冇用緊匿名2 義版巴絲
我分別用最緊/ 鬆一格/鬆兩格
磨左 3次 豆，用機沖 espresso
但沖出黎好淡。

我覺得係磨既粗幼度出左事

同埋多數係：深焙低溫、淺焙高溫

深焙高溫會燶上燶，淺焙低溫會出唔齊啲味

呢間最近洗版式咁不停見到佢啲野
但未得閒去

最近沖隻日本炒既豆
深到出哂油
本來諗住用 80度水去沖
但最後等唔切, 84度就沖

不過沖到出黎係好飲既

佢都係 Lilo
多明都有買, 但相中豆唔係佢
呢包 東帝汶

點解巴打一睇啲豆就知產地

因為佢岩岩先去完日本

都有去同一間 coffee shop 買豆
應該係認到包裝

今日去咗附近間Black Sugar飲
都幾唔錯

black sugar 都幾好架

俾個 report 黎幫手補充下呀

所以我朋友都覺得應該係水質影響

其實我自己都沖唔出

Blacklist 又要人pm黎講原因不如唔好寫啦 咁陰濕

咩事?

你岩
我下一個 post 會取消個 black list

有追 post 就會睇到

但太劣個d都要提下人啦....

雖然我都真係覺得佢劣.....
但口味既野其實真係好個人

但就正如我不建議大概去 Starbucks
但都唔會話 black list 唔俾你地去既

優先去 on list 已經足夠

深夜小狗係咪日抖先瞓

宜家訓
早抖

對上一次去係2年前
果陣覺得佢地係ok唔錯的
但宜家好耐無去了唔知

唔好用蒸餾水，酸性太高同無礦物質，礦物質可以幫助穿透帶啲味出黎。

用加礦物質水又好過礦泉水

講起酸鹼
之前試用弱鹼沖出黎信效果唔錯

不過唔知係咪因為佢電解水
個水分子細左都會影響味道

點先整到弱鹼水

電解水機可以做到
原理唔識解釋
總之 check 返真係做到

試完記住上黎報告
之前試過用evian水沖
杯嘢苦到飲唔到

不如搵日上黎玩水

我以前都玩過
用唔同水沖同一隻豆
ppm 個位數字到 幾百都有用

其實好少會計 ph
玩咁耐啡未聽過會理個 ph

不過水質真係好重要
唔同既水質對個味道超大影響

我屋企本 water for coffee 都仲未睇哂

咁水會計d咩?

一般都係講個軟硬度
即係入面既 礦物質 含量多少
單位ppm
一般最好 100~150 ppm沖啡

因為呢個會好影響到啡既味道
有啲地方既水須唔好
係必需要裝 濾水器

可能因為市面上唔多水機可以改變個 ph值
所以一般唔理

即係屋企d水好就唔洗, 如果裝有無咩牌子好

小狗咁你點搞d水?

其實一般嘅水ph 都係 7...

Standards for high quality water
Most waters worldwide are too high both in carbonate hardness and in total hardness. Treatment needed, that is!
SCA (Speciality Coffee Association) standards for minerals:

total hardness of 50-175 ppm CaCO3 (2,9-9,8 dH°)
carbonate hardness of 40-75 ppm CaCO3 (2,9-9,8 dH°)
total hardness should exceed carbonate hardness
pH of 6,5-8
(ppm equals here mg/l)

All this is to be studied based on the composition of the water in hand. Also, low brew ratios (for example espresso compared to filter coffee) shift the optimum of total hardness and carbonate hardness towards higher values. There are no exact numbers and ratios to be given!

What about pH of the water?
Basically water is neutral meaning it is of pH 7.
However due to different molecules dissolved in water, it can also be slightly acidic or alcalic. As a result, regular drinking water in Europe can have pH ranging from ≥ 6,5 and ≤ 9,5.

根住去在google 香港 水嘅硬度
香港食水中鈣和鎂的含量偏低，過去一 年食水的總硬度值( 以碳酸鈣計) 為每公升5 – 6 8 毫克* ， 所以屬軟水為主。 若總硬度值大於 1 2 0 ，則普遍歸類為硬水。

所以香港水喉水算係幾啱沖啡
全要係chlorine 多d 所以我通常都用隔夜水去煲

外國有D地方係超硬水
真係唔知點算

濾水器 我自己用緊 aquasana
其實佢都好好用,濾出黎啲水係甜既

但諗緊可能會加多一部 電解水機
果部沖出黎啲啡真心層次係高好多
同埋對身體健康啲

屌原來真係有product 畀你加係distilled water 度去match scaa standard

[url]./equipment/third-wave-water/third-wave-water[/url]

謝巴打出手相助

乜撚都有

屋企用矽藻土芯濾水器，效果都好好，啲水都算甜嘅

等D人中下伏當交學費 一杯又唔貴

我係驚啲新手飲完之後怕左
覺得精品都係不外如是

有心飲會入黎呢D POST一齊傾既應該唔會驚 街外人唔救得幾多個

電解水沖啡可能啱味d
但係絕對唔係飲完會健康d

其實係留名學玩手沖

咁你又岩

街外人都唔會走入黎睇我長篇大論啦

健康問題不在此討論
因為我都唔熟

btw 又再宣傳一下

我黎緊 星期五(2/2) 同 下星期六(10/2) 會有新手入門班
不過你地應該唔需要架啦

所以我係想約下你地搞個 生果聚會
食下唔同既生果莓類堅果
豐富返自己既味覺聯想

有無人有興趣一齊玩
時間大家再夾返

coffee academics 真係比較無咁專

有機會我都想嚟

狂食生果

諗諗下

應該會分開幾場食
citrus
grape
tropical fruit
stone fruit
berry
呢到都玩我 5日
nut 未計 朱古力未計

奸商

樓主之前講 細粉有其作用
咁究竟係咩作用

乖啦bb
一日食哂會嘔架

仲會開果皮同果肉果核都唔同味啦
咪玩啦師傅

成件事
都仲係圍繞住萃取

但呢個又已經再深入啲
篩左粉 VS 有細粉
前題係處理得好, 個磨唔差
層次感會多啲, 口感會強啲
飲落個感覺唔一樣

點睇starbucks

扮嘢劣啡

有無大約 50蚊, 大約半個鐘左右時間

去上面 on list 任何一間 精品咖啡店
叫一杯 espresso (特濃咖啡)
慢慢飲哂佢

之後再去 Starbucks
叫一杯 espresso (特濃咖啡)
慢慢飲哂佢

你條利會回答你
***先後次序一定唔可以錯
Starbucks 飲先既話
你就唔會再飲落去

留名學嘢

請問水煲唔乾淨用咩洗
同埋有冇濾水器好介紹
BRITA好廢 用濾過1,2次既新濾芯都可以整臭個水壺

我都唔知......
外國水硬就要間中用稀釋檸檬酸/稀釋白醋煲一次水，清除硬水垢
茶漬嗰啲就用鹼性嘢例如baking soda+水開糊仔去捽

brita好似係去下異味咋喎 入面好似係啲活性炭之類嘅嘢 冇乜實際作用

新手留名學野

其實篩細粉會唔會無左味

我用嗰個濾水係doulton，都有平有貴，但係我用平嘅都夠
麻煩在要兩星期左右洗一次濾芯，但係一條芯用成年
不過最緊要唔阻定

另外之前上網見過月租everpure，幾抵

至於水煲水垢，以前公司用12L水煲、我都係用四個檸檬放入去熱水浸過夜（八個鐘左右），第日捽都唔使，沖水就甩晒

請問空肚飲咖啡係咪好傷胃

我外國用緊呢啲樽裝檸檬汁開水洗壺
真檸檬留番嚟食

聽人講過
掉 1片檸檬入去一齊煲水就會乾淨返

唔會無左味, 但會少左味

你自己試下就會知

咁首先你要有個篩粉器......
其實用12蚊店細細個嗰啲單柄篩得唔得？

呢啲檸檬有無清潔效用架

某程度上都可以既

雖然做起上黎應該會好難
啲粉跌到一地都係

咪又係檸檬酸之嘛
總之食得落肚嘅酸都得
白醋都得 不過難聞
要煲多幾次水啲味先走
再唔係搵少少梳打中和下佢

其實咖啡機專用嘅cleaning tablet同埋descaling cleaner主要成份都係檸檬酸，只係粉狀同液體嘅分別
不過部機咁貴，都係用專用產品好啲

佢唔係講緊煲水果個水煲咩
水煲我都係定期檸檬煲下清下就算

一樣原理之嘛
其實我想帶番個討論去咖啡度 廢時變咗討論家居清潔post

咁會唔會篩左好的味

其實一定會

不過首先要睇你磨豆機聽唔聽話
個磨ok既話就簡單好多
如果好似上面 Hario 磨咁就無計
好難唔篩, 無得揀

第二睇隻豆
e.g. 有啲豆佢篩完超乾淨係味道你覺得好欣賞既, 就篩下無妨
但有啲篩完好似成件事變得平凡左無左層次

第三睇你個人習慣
有啲人唔篩粉但識得避走唔好既味
有啲人篩完粉唔識強調返其他味道

新手入黎學野

飲咖啡用嘅杯
有冇咩平靚正好介紹？

留名
最近想試下買啲野返去自己試下沖
但好多器材同唔同豆 唔識分

因為老細日日都沖啲靚咖啡真係好香
有時要幫佢洗個蒸氣咖啡壺 啲咖啡渣都好香

明白晒
咁你平時篩唔篩的，有無話用咩篩好

我自己就好耐無篩過粉了
反而係如果有咩奇怪味
練習下點樣用手法去調整返

我以為你有篩所以叫人篩
咁點解你又唔需要篩的，係唔係用緊靚grinder

有手磨 lido3
有電磨 小富士

食少少生果先

又幾泵本喎
車厘子、日本柑、日本梨、麒麟果？

新奇士橙
甜橙
和歌山有田蜜柑
日本伊予柑
西班牙柑
西柚
檸檬
青檸檬
車里子

好似係咁上下

係, 仲有 麒麟果

而家形容咖啡已經進步到橙味、柑味都分幾種？

我等緊利是錢買lido 3
所以仲用緊hario

有時d粉會clump埋一舊
點解會咁
靜電？
我磨粗d會好d

一向都有架啦

唔......呢隻咖啡有新奇士4012號橙嘅味道

係, 通常因為靜電
但個人經驗又唔覺得會有太大影響

d粉會唔漲

無乜關係架喎
除非你勁超細粉
但都應該唔會架

可能就係個hario太屎
想磨幼d就細粉多
磨粗一兩格又粗得滯

啲水果夠架拿？

唔夠
呢到會分開幾日玩

唔夠
呢到剩係柑橘類
其他既過幾日再玩

咖啡機清潔劑大家有冇好推介？

試下四分一個圈咁扭個絲帽

無哂人

食完生果拍拍籮友就走晒

繼續推

幫手推一推

順便問下, 之前都有其他巴打問, 有無Espresso 豆推介??

邊到有得買啲高級少少嘅手磨？(eg lido3)
最好唔好係港島

唔怕死既可以掏寶
但個價其實同香港買唔差得好遠

港島我就知道 barista jam 應該有
九龍區要搵一搵先

想淘 淘唔到
唔支援集運喎
計番個價又差唔多
咁梗係揀有得拎上手

knockbox 囉, 14x-15x 300g
Hasbeasn

掏寶其實有方法既
但我都唔建議

e.g. 有咩事有條花痕
佢唔會換俾你, 要硬食
如果更嚴重既問題你就哂左成千蚊

我係用呢隻

都係果句
放返上書櫃頂
做返佢裝飾

佐敦 油麻地都有幾間

長白山

咁M Cafe 呢? 聽講之前落重本攪咖啡喎

我係指MaCafe

飲啲 on list 啦bb
價錢一樣, 味道提升好多

好鐘意耶加雪夫隻味
88度岩岩好

精品黎講 pokka cafe 算唔算?

嗯, planning 緊

嘩係鈴鐺bb呀

如果虹吸黎講
我會去 accro

係小狗

你住邊頭呀要 plan
其實最近都愈開愈多
總有一間係左近

我10世唔去一次
好遠

係咪抵過上網買?
師兄比d tips 地址/名

用其他集運 e.g. Buyup

幾時再搞

你唔早啲問
岩岩先又食完一輪生果

價錢就真係答你唔到
要去 行下先知
應該其中 1間係咖啡士多

去ELF同咖啡事多睇下先 我見好多款手磨都有
揀岩再上網格價
始終手磨係最值得投資

手磨如果唔怕麻煩的話
其實個風味出到黎
係拍得住部分中階電磨
又或者係可以超越

如果想買高級d電磨玩手沖有咩選舉

選擇

要高級就一定係 EK43 又或者 M3 啦

一步到位, 土豪之選

家用唔洗用咁好?
幾錢左右

咁我唔知你對味道既追求去到邊嘛
你問高級我就俾高級list你

呢 2部都係大概 2萬左右

不過日日手磨真係麻煩

夠我買40幾個cheap雞電磨

買個靚手磨唔使20秒磨完
輕鬆過磨豆腐

請問中/上級既手磨又大約幾錢

一步到位

每日早午加埋老婆，請客朋友
每個月手磨1kg 幾豆都幾辛苦
當然我個電磨都係啲普通貨色，不過真係懶

我以前開班一日沖 10杯都係手磨

我今日想去list入面既試下
荃灣果兩間係咪都好值得去 ？

出色嘅 coffee shop list.
如果想試好嘅咖啡
又或者係手沖既話
建議你去咗呢條 list 入面果啲先
唔想大家第一杯就中伏

港島：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Amber Cafe 中環
Barista 前年先攞完獎，用豆熟練
大熱豆好快賣哂，要去就早D
係有時老細唔響度想吹多兩句

BrewBros 上環
真心好飲，用marketlane既豆沖
水準穩定，如果嫌cupping room太行就飲依間

Why 50 上環
用The Barn 豆，有次去飲columbia 唔知係豆問題定點
有少少鍊喉，但barista好明白個豆特色，可以吹下

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop，元老級
意式手沖冰滴都有玩，個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試3種唔同產地既冰滴，店員會引導你應該會飲到咩味道，由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣，你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters 上環
去飲過日曬geisha，層次感出得算唔錯
(賣gear 一特價就狗衝)

brew note 北角
呢間係出色嘅
佢沖既手沖比例應該係全香港最高，接近1:20
同時烘焙度係全港最低
口味岩唔岩就睇個人啦

九龍：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦
如果嗌杯啡嗌埋野食性價比幾唔錯
present杯啡會跟張關於你飲既豆嘅風味介紹同少許乾粉
亦會上唔同嘅杯去飲同一壺啡

colour brown 佐敦
精品啡全都是用90+豆
手沖暫時感覺水準不過不失
鋪入面有得睇live炒豆
呢間亦都係咖啡事多，行過對面街就有gear賣
呢間尖咀星光行誠品都有分店

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

新界 :

Accro Coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍，講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

Dear coffee 大圍
入面嘅麵包幾好食
每日限量人手制作 (好似係)

Browny Cafe 荃灣

Lucy coffee 荃灣

Out of cafe 火炭

Moni stand 西貢

Return coffee house 觀塘

----------
利申呢條 list 仲未係一條完整既 list
因為1個人能力有限，去唔哂咁多間
所以大家如果覺得我有店舖係漏左既
講聲唔好意思先

有想加嘅店舖可以隨便copy條list黎加
唔洗問我

可以的話幫我打少少評價添
唔該哂

荃灣2間我都各只係去過1次
上次飲覺得都 ok 既
起碼唔會伏
但有無驚喜就要睇佢果期有咩豆啦

有冇巴試喺大阪有嘆啡好介紹？

好！
今晚去試

Thanks

Lilo 真係必去

睇黎要去Browny Cafe
另一間開到六點

coffee shop 一般都好早收

不過深水埗太子有間開 24小時

咁大舊又肉酸，如果質素只係好小小真係搵鬼買

但係睇落幾慳力

Lido 3 - 1.3k
comandante - 2k

唔只少少咁簡單呀bb
手磨級別 封頂架啦呢部
都差唔多成皮

Shit 唔小心出左樣添

2月時間表

新手入門課
2/2(五) 1900~2200
10/2(六) 1400~1700
24/2(六) 1400~1700

tasting 生果會(連沖啡)
13/2(二) 1900~2200

其他咖啡歷史, 豆種, 萃取沖煮技巧 等等
有人問起就開

歡迎其他日子夾個時間上黎大家分享(免費)

競猜誰是深夜小狗
獎品係咪免費參加咖啡講座並由樓主親手餵飼生果

放心啦
揸機果個人係唔會出到鏡

水煲倒影

就咁睇仲以為係倒水落咖啡豆度
其實點解cupping要好似上圖咁沖，而唔係一般沖咖啡咁
我見試茶嗰啲都係咁

因為一般方式沖啡
我地會用技術去調整返風味
去強調風味/減少雜味

但 cupping 其實就係想 去除技術因素
用同一種手法
去試佢最原本既味道
分辦唔同豆種本身既味道

就好似農場養左唔同既牛
有 和牛
有 安格斯牛
有 水牛
咁要比較, 就乜調味都唔落
就咁煲熟佢試咪

而我地平既既身份
就比較似係廚師
要明白佢地既分別
再用唔同既手法去煮
帶出最好既味道

Redmeow個roaster喎
好唔好玩啊？

好玩呀

我都好耐無cup過豆

一係eg1

黎緊會踏上espresso 條路Mythos one + linea mini

望遠鏡

呢部又真係型
但香港好似未見過 ?

新手入門課要幾錢

百零蚊

為推廣下呢樣野

係邊頭？

想買個手磨沖espresso, 用緊垃圾Hario, 請問除左匿名仲有咩選擇？

葵興呀
第一頁#8有講

你會好痛苦架喎

同埋 espresso對於粗幼既調節細緻度係極敏感
手磨係磨得出個粗幼
但好難去到咁細緻

咁我嗰隻cheap雞磨係咪唔使諗用嚟做espresso?

你可以嘗試下既

但我唔知個結果會係到
到底係玩緊啡, 定玩緊自己

新手都用緊Hario 磨，
想了解下Hario 磨垃圾嘅原因係因為調節粗幼度嗰邊差別太大，定係磨出嚟唔夠均衡？
對手沖又會有咩影響

呢張係巴打個 Hario 磨

呢張我自己影既
ABC 分別係
舊版 lido3(10格)
新版 lido3(8格)
小富士(3格)

磨既平均度對於手沖既影響
又 copy 返我係 2016年打果篇野

------
磨豆機，唔係對於 手沖 重要咁簡單
而係手沖，機沖，所有野總之係咖啡就 十級重要

上面我有提過少少 萃取
咖啡，其實成件事都係環繞住萃取
不論係 手沖 定 espresso
萃取，extract
簡單黎講，就係咖啡粉入面，有幾多物質可以溶到係杯野入面

你幻想杯入面既係茶葉就會易啲理解
茶葉放得愈耐
入面既味道出得愈多
杯茶咪愈濃
咖啡都一樣

但咖啡唔似茶
咖啡唔同時期 萃取 到出黎既味道
係完全唔一樣
簡單分做 前 中 後期
前期，酸味
中期，甜味
後期，苦味

咁如果 咖啡粉磨到出黎 形狀大細不一 既時候
大小適中既 粉粒萃取緊適當既味道果陣
過小既 粉粒 由於太細粒，佢已經萃取到後期
出黎既既味道會過苦
過大既 粉粒 由於太大粒，佢仲萃取緊前期
出黎既味道會過酸

成杯野就乜味都有
唔夠清晰，雜亂無章
就唔好飲

所以好既磨豆機，首要係磨得平均
令你可以有效咁控制萃取率

講住咁多先，有再深入啲但唔講住

咁比較好嘅手磨係咪lido 3/ comandante?

係
但不限於呢兩款
理論上仲有其他好多好既手磨既

我見識少無用過姐

exac7ly, Hario磨出泥真係咩size都有。 多謝小狗ching無私分享。

上mobile01睇似乎都係推介匿名、Helor，但我唔識揀
咁lido 3/comandante 巴打你會推介邊隻

comandante 我無用過
亦無朋友用
我都想拎 report

唔需要驚訝
右上角果半粒豆相信都係 "磨完之後" 既" 粉"

呢粒都係又誇張啲喎，點會過到呀
我磨左半個月又真係未見過咁大粒喎

用 rancilio slivia 既巴打可以考慮下vst 隻20 gram basket ， 飲左幾日，用到落slivia 把手, 比原裝易tamp 好多，萃取明顯平均左好多。
官網有spec

我想玩tasting生果會呀 咩價錢到？點報名？

pm我啦
第一頁就有架啦
證明你無追 post
順手追下 post 啦唔好咁懶

收費.....真係要睇下做咩主題既生果
一般係 150 ~ 300
想試多啲好野既咪貴囉
日本士多啤梨 同 韓國既又有咩分別
塔斯曼尼亞金車里子呀
睇你地想去到咩 level 啦

精品咖啡呢
就多數都會試到啲 酸甜果味架啦

但到底果隻果
係 桃定蘋果
係藍莓定係車里子

就真係要靠你地食得多
豐富返個味道
咁就會易啲分到

老人家唔好記性

巴打用vst basket 果時用邊隻tamper ？

普通58mm平底tamper
上網睇有人用58.4mm tamper
不過太貴唔捨得，同埋對成效抱懷疑態度
留返啲錢買 mignon 算

唔係rancilio 原裝果個膠tamper. 果個真心駕馭唔到

唔知有冇巴打見到西環間NOC 有部超大部既烘豆機

有無圖

btw 其實好多間都有炒豆機

我反而未跌入呢個vst basket 坑住，想用原裝嘅basket 出好d 啡先，之後一次過連tamper 入

而家想買個無底portafilter ，同埋calibrated tamper 但又未捨得住

想請問邊度買咖啡豆平靚正?
自動espresso機用

都想入個無底portafilter
但係咪原裝會好啲？ 定係普通58mm 把手已經可以？
另外求問 58 mm 同E61 其實係咪講緊同一樣野？

但係要換埋個tamper 58mm 唔fit 的
btw, 唔差在換埋ims shower screen啦

唔駛原裝ebay 搞惦，58mm 同 E61 雖然都係58mm 但group head 扣位唔同，唔可以互換
Tamper 58.35mm 淘吧....2舊水左右

其實反而想知 OCD 係咪真係有用，出啡時會冇咁易channeling

你本身grinder好, 唔用ocd一樣無問題
如果你grinder差, 點搞都有

distribute technique 上面你用ocd一樣要set個高度, 唔夠汙個頂平,但底可能都好唔均勻, 太高又會唔小心temp埋

可以參考下

我自己有時用有時唔用, 分別唔係咁 大

又學到野

上面你用ocd一樣要set個高度, 唔夠高個頂平

長知識

關於豆
無時間搵 求其路過tesco 買左包試玩加練下先
飲落又唔係太差

Hkd35.9

呢啲唔好架
無炒豆日期, 唔夠新鮮, Crema 都會少

認同
所以當練下就算
求推介

歐洲咁多roastery
上網買大把靚嘢啦

西貢的話推薦米咖啡
點解會推薦Moni stand

阿小狗哥 不如你下個post改個名叫精品咖啡同好區吧啦
超市咖啡去第度討論算
我上面個問題都係會被人無視

好
下個 post 改

早排都會日有人問咖啡粉問 capsules
我真心答都唔想答........

西貢其實我無去過
聽講真係有牛
果 part 唔係我打

巴打有無興趣幫我執一執
加多個評語

飲過上環bj 覺得正常 但好普通

佐敦color brown飲過一次超正 之後飲唔返

講真 香港超市啲咖啡豆同粉又貴又劣
因為大牌子都係入口，比起外國賣得貴，又更唔新鮮
其實有咩性價比高嘅選擇？

Local細roastery
我跟公司搭單訂 $169 1kg 新鮮炒

其實超市賣得既就一定係劣, 根本無選擇
咖啡就係要新鮮, 要炒好後 1個月內飲完

超市上架都成個星期啦

又幾抵咁喎
唔知呢度可唔可以集合個list出嚟

公司價黎 上網睇正價好似貴一倍

仲要唔係咁多人買，流轉慢，就更加唔鮮
始終唔同西方國家，香港冇咁多人朝朝喺屋企整咖啡
以前有啲超市有自助賣豆，你畀咗錢可以拎去佢個磨度磨
依家差不多唔見晒

因為朋友知我飲咖啡 去旅行都會買粉 包裝豆同capsule比我
但係我全部都唔飲 我淨係飲自己買果d 新鮮豆
好浪費但又唔好意思話唔要

觀塘一田 銅鑼灣惠康 都有磨

其實就算有，都唔知嗰啲豆有幾新鮮
未見過有人買
銅鑼灣惠康嗰啲係大公司捷X咖啡嘅出品
佢啲質素如何呢其實

我想問 點搵小狗巴打你報班？
LIHKG 都無PM

其實又唔可以話質素好唔好 只係唔同風味 意大利有d 賣咖啡既店其實都係咁 成箱豆放出黎 斷磅賣 主要原因係果d 豆係dark roast 出哂油 佢地意大利人飲既係果隻焦味 新鮮唔新鮮都係差唔多味

sorry 自膠 搵到TG了

試下調返轉諗，用咗係穩定地channeling

朋友用自動espresso機，偏偏啲豆唔可以用咁油
好難搵

自動機最垃圾 成萬幾蚊部 整出黎同moka pot一樣

Ocd 無咩用 除左心理作用
平貴磨豆機都有機會有clumping
Ocd幫唔到declumping
我之前都係用WDT方法 用個細發蛋器declump之後先用 而家部機無clumping 省返個步驟

而家多機有preinfusion 好少聽有channeling
但clumping 依然都係個大問題

其實preinfusion幫唔到channeling幾多
clumping好睇天氣，香港的話

大家對channeling定義有D唔同

同埋,channeling唔一定唔好

咁你點定義

願聞其詳

唔係掛

我都想聽下

其實 都唔係架
就算係深炒豆

1個月內 同埋放左 半年
個味都唔一樣

我都有單野中左伏
有緣見到面既話問我
我再講

呢單伏野搞左我勁耐

Channeling 係水因壓力由粉杯邊流落去出口 而未有充分接觸到咖啡粉 導致extraction rate過低
Crumpling 會令extraction rate唔夠高

dark roast真係唔識欣賞 我淨係飲到焦味

我以前都好似你咁
直至飲過一包 日本深焙豆

東帝汶
深焙豆

沖到出黎又意外地好飲

苦而不澀
濃厚順滑

唔會太苦咩 我唔落糖 只會飲flat white

每次有朋友問我上唔上拉花班/識唔識拉花
我心林

精品咖啡 唔應該苦
炒得好既 深焙豆, 亦唔應該苦

香港人係視覺動物
只知道 咖啡 = 拉花
拉得好睇 = 杯啡好飲

無錯

呢啲想法真係食得屎

我有朋友教過我，沖得好嘅精品應該係似茶、花茶
味道會係豐富嘅果香花香，飲完喉嚨唔會有劏喉感覺

巴打有咩不愉快經歷？

呢位巴打好落本

你講得好啱，我地嘅定義有差別，不過咁樣先有討論價值。

首先水有惰性，會先往密度低嘅地方走，咁只係代表邊緣係較容易被水先行通過而已，而唔係channeling嘅全部。

粉餅裏面會形成密度低嘅情況有好多，我相信大家都知我就唔多講。
而channeling唔係單單發生於espresso沖煮，手沖、虹吸一樣會發生。

而我認為，我地唔能夠話channeling會直接導致extraction rate低。

因密度不平均而造成channeling，所帶來嘅問題主要係uneven extract，即係你提及過某部分粉會over(水量過份沖刷咖啡粉)，有部分會under(未能全面接觸水/接觸時間太短)。

如果討論espresso的話，我可以好肯定咁講，uneven係好容易發生嘅事，短短嘅幾十秒變數太多了，
所以全世界嘅人先會一直研究點樣去even extract。
而uneven extract係無法喺數字上反映出嚟。因為數字只能夠話你知咖啡粉被extract咗幾多，而唔係有無even地extract。

所以我話"channeling導致extraction rate會低"係唔客觀，而我話preinfusion對channeling幫助唔大就係咁解，因為提升extraction根本唔係直接解決channeling/uneven extract嘅方法。(如果我地對preinfusion嘅定義又有唔同，請分享)

如果大家理解我嘅講法(唔代表要認同)，我想講少少ocd(or佈粉器)。

其實ocd唔係單單為咗減少channeling，而係提高出杯穩定性。因為每個人，包括我阿婆，用咗ocd都會做到一樣嘅佈粉效果，減低人為因素帶來嘅影響。
而ocd一樣會有channeling嘅情況，因為喺basket裏面會有非人為因素而產生嘅channel，如粉與basket之間等等。

想像下而家拎一隻豆去沖espresso，A巴打透過沖煮同測試，認為最佳萃取率係20-22%。
然後B巴打去沖，出嚟味道差天共地，但係萃取率依然喺20-22%裏面，而呢個情況係因為B巴打佈粉不平均而造成channeling的話，
ocd就有佢嘅價值---可以減少channeling影響之餘，可以令多人去使用都有幾乎一樣嘅效果。(不代表好飲)
要知道人係透過思考去改善，而唔係透過工具代替思考。

當然，如果你係家用，只有你一個沖啡而你手勢又比較穩定的話，ocd只係一個收藏級嘅紙鎮。
我唔用ocd，不過佢係有突破性，甚至係一個劃時代嘅設計，我非常欣賞。

補充返自己加嗰d

-----------------------

出色嘅 coffee shop list.
如果想試好嘅咖啡
又或者係手沖既話
建議你去咗呢條 list 入面果啲先
唔想大家第一杯就中伏

港島：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Amber Cafe 中環
Barista 前年先攞完獎，用豆熟練
大熱豆好快賣哂，要去就早D
係有時老細唔響度想吹多兩句

BrewBros 上環
真心好飲，用marketlane既豆沖
水準穩定，如果嫌cupping room太行就飲依間

Why 50 上環
用The Barn 豆，有次去飲columbia 唔知係豆問題定點
有少少鍊喉，但barista好明白個豆特色，可以吹下

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop，元老級
意式手沖冰滴都有玩，個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試3種唔同產地既冰滴，店員會引導你應該會飲到咩味道，由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣，你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters 上環
去飲過日曬geisha，層次感出得算唔錯
(賣gear 一特價就狗衝)

brew note 北角
呢間係出色嘅
佢沖既手沖比例應該係全香港最高，接近1:20
同時烘焙度係全港最低
口味岩唔岩就睇個人啦

九龍：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦
如果嗌杯啡嗌埋野食性價比幾唔錯
present杯啡會跟張關於你飲既豆嘅風味介紹同少許乾粉
亦會上唔同嘅杯去飲同一壺啡

colour brown 佐敦
精品啡全都是用90+豆
手沖暫時感覺水準不過不失
鋪入面有得睇live炒豆
呢間亦都係咖啡事多，行過對面街就有gear賣
呢間尖咀星光行誠品都有分店

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

Return coffee house 觀塘

新界 :

Accro Coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍，講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

Dear coffee 大圍
入面嘅麵包幾好食
每日限量人手制作 (好似係)
(補充：飲過杯fruity 爆甜piccolo 覺得好正 )

Browny Cafe 荃灣
飲過cap 同cold brew 覺得都ok, 手沖未試過，有巴打話普通，不過新界真係沙漠，當俾多d 選擇新界巴打啦

Lucy coffee 荃灣
飲過次flat white 都幾唔錯
同埋依度d 蛋糕都幾精緻

Out of cafe 火炭
依度既手沖係用日式松屋手沖法

Moni stand 西貢
咖啡師介紹佢既手沖同一般方法唔同，咖啡粉磨到接近espresso 咁幼，沖時大力地用大水柱攪拌咖啡粉，出黎既咖啡口感幼滑

----------
利申呢條 list 仲未係一條完整既 list
因為1個人能力有限，去唔哂咁多間
所以大家如果覺得我有店舖係漏左既
講聲唔好意思先

有想加嘅店舖可以隨便copy條list黎加
唔洗問我

可以的話幫我打少少評價添
唔該哂

有無人同我一樣鐘意飲南洋個啲咖啡 kopi

之前我都問過邊度買豆，有巴打介紹knock box
不如我都拋下磚分享下買過espresso blend 豆嘅地方

Knock box - 有質素之餘比較抵買，唔駛$150 買到300 g

The coffee academics

18 grams

Redback coffee

另外見 可以買到幾間本地公司嘅豆，好似幾好咁，有無巴打試過？

唔係到講
因為係朋友買既手信黎

怕佢有睇 post 傷害到佢

咦原來我覆錯野

等我叫friend睇下先，多謝晒

乜原來各位咖啡同好咁鄙視拉花架

唔關事
係啲人唔識欣賞
但個個都扮識

就好似你飲紅酒
個樽高級啲靚啲, 啲人就覺得係靚酒
可以 up得出好多風味
但其實入面既係酒50蚊既酒

諗起呢個

Hi

比起拉花 有啲最基本嘅嘢更難做得好
揀豆眼光+烘焙技術+手沖技巧全部都要浸淫
亦都係更少人識欣賞

冇得影相呃like嘛

咁又真

沖得幾好都係啡色一堆

自己唔係玩開espresso機（哪有錢 ）
加上飲開齋啡
所以從來冇動機去學拉花

espresso真係深淵黎

OK la

雖然我諗我唔會買得起靚磨豆機
但都想知道 有冇人試過用壞？有冇得維修？貴唔貴？

真係好少聽會壞
我自己就未聽過

Lido3 /porlex 邊隻磨豆器好d

100% lido3

但 porlex 唔好？

porlex ~ 450 Hkd
lido3 ~ 1400 Hkd

咁你問邊個好啲
用返個質素去計
咁 lido3 又真係贏佢9條街

但其實唔同價錢去比較
係唔公平的

不過你咁問我咁答

早晨

壞都係壞磨打，你用常理諗就得
D豆炒得太青，硬過龍，個磨打頂唔住咪壞
又或者你不停開佢/入水之類

未用過lido3
但係用prolex不如加多100買匿名2

的確

所以我成日話 1000蚊內我會推 匿名
1500內會推 lido3

post 我有貼過 lido3磨出黎既圖架

咁邊度有得買

又係用緊hario未有錢換lido 3的新手
沖完之後d粉咁樣正唔正常

出唔到圖ge

testing

代言人 深夜小狗
總代理 深夜小狗

等哥哥教你 post 圖
你咁樣點睇呀

如果你真係單純問沖完之後咁樣正唔正常既

我會答你細粉似乎比較多
但係咪正常, 我唔知
沖法有無問題, 都睇唔出

其實好難就咁睇一眼去判斷沖得好唔好
就好似睇食完拉麵個碗去評價碗麵咁

moni stand其實格局器材所有嘢都唔錯，老闆都有heart，只欠咖啡師
同埋用全用90+品牌豆，90+不是差，但我冇乜好感，應該話好多人都對90+冇乜好感，之前我都講過，質素唔穩定
去西貢我每次一定係去米咖啡

😂😂知道🙏🏻

Moni stand 西貢
咖啡師介紹佢既手沖同一般方法唔同，咖啡粉磨到接近espresso 咁幼，沖時大力地用大水柱攪拌咖啡粉，出黎既咖啡口感幼滑
其實佢咁做背後係另有原因，有機會同佢交流下就明
只係西貢唔係得moni stand值得去

補充返自己加嗰d

-----------------------

出色嘅 coffee shop list.
如果想試好嘅咖啡
又或者係手沖既話
建議你去咗呢條 list 入面果啲先
唔想大家第一杯就中伏

港島：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Amber Cafe 中環
Barista 前年先攞完獎，用豆熟練
大熱豆好快賣哂，要去就早D
係有時老細唔響度想吹多兩句

BrewBros 上環
真心好飲，用marketlane既豆沖
水準穩定，如果嫌cupping room太行就飲依間

Why 50 上環
用The Barn 豆，有次去飲columbia 唔知係豆問題定點
有少少鍊喉，但barista好明白個豆特色，可以吹下

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop，元老級
意式手沖冰滴都有玩，個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試3種唔同產地既冰滴，店員會引導你應該會飲到咩味道，由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣，你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters 上環
去飲過日曬geisha，層次感出得算唔錯
(賣gear 一特價就狗衝)

brew note 北角
呢間係出色嘅
佢沖既手沖比例應該係全香港最高，接近1:20
同時烘焙度係全港最低
口味岩唔岩就睇個人啦

九龍：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦
如果嗌杯啡嗌埋野食性價比幾唔錯
present杯啡會跟張關於你飲既豆嘅風味介紹同少許乾粉
亦會上唔同嘅杯去飲同一壺啡

colour brown 佐敦
精品啡全都是用90+豆
手沖暫時感覺水準不過不失
鋪入面有得睇live炒豆
呢間亦都係咖啡事多，行過對面街就有gear賣
呢間尖咀星光行誠品都有分店

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

Return coffee house 觀塘

新界 :

Accro Coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍，講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

Dear coffee 大圍
入面嘅麵包幾好食
每日限量人手制作 (好似係)
(補充：飲過杯fruity 爆甜piccolo 覺得好正 )

Browny Cafe 荃灣
飲過cap 同cold brew 覺得都ok, 手沖未試過，有巴打話普通，不過新界真係沙漠，當俾多d 選擇新界巴打啦

Lucy coffee 荃灣
飲過次flat white 都幾唔錯
同埋依度d 蛋糕都幾精緻

Out of cafe 火炭
依度既手沖係用日式松屋手沖法

Moni stand 西貢
咖啡師介紹佢既手沖同一般方法唔同，咖啡粉磨到接近espresso 咁幼，沖時大力地用大水柱攪拌咖啡粉，出黎既咖啡口感幼滑

米珈琲 西貢
香港唯一日式深煎咖啡，入門口前記住睇規矩

----------
利申呢條 list 仲未係一條完整既 list
因為1個人能力有限，去唔哂咁多間
所以大家如果覺得我有店舖係漏左既
講聲唔好意思先

有想加嘅店舖可以隨便copy條list黎加
唔洗問我

可以的話幫我打少少評價添
唔該哂

我好想知個原因

第一次聽呢個手法

Matt Perger攪拌?

但Matt 唔係磨到咁幼?

跟番Matt就應該係fine grind

係街
一陣睇先

幾得意喎
啱晒我不拘小節嘅粗豪風格

呢個手法美國好常見，Matt perfect都有講解過

Perger

其實豆靚就有發揮空間
D豆如果差都磨咁幼，死梗啦

一陣返去試下玩攪拌先

其實聽左咁耐, 一次都未自己試過

我想問樓主依家仲有冇開班教學

明顯你又無追 post

2月時間表

新手入門課
10/2(六) 1400~1700
24/2(六) 1400~1700

輕鬆沖啡吹水
6/2(二) 1900~2100

tasting 生果會(連沖啡)
13/2(二) 1900~2200

其他咖啡歷史, 豆種, 萃取沖煮技巧 等等
有人問起就開

岩先去左間正野食早餐

買左豆

巴打又有好野飲

係

其實我都無話西貢淨係得moni stand, 但我淨係去過依間嘛
下次去西貢試埋米咖啡先

佢有同我講話而家普遍手沖都係用浸既方法，出黎d 味會壓埋一齊之類同茶感
而佢既做法就用大水柱攪拌令咖啡翻滾，出到黎就會有通透幼滑既效果

仲有咩原因

嗰次個咖啡師都有講淺炒豆佢先會咁沖

呢到有無既巴打玩拉花？

個LIST加加減減咁,不如整個google doc去介紹會唔會好啲

大水柱攪拌可以令咖啡粉冇咁快沉落底
去水較快 味道會比較清 body會薄啲
我都係沖淺炒先會咁沖

想請教一下espresso 嘅朋友，你地出完一shot 之後，通常個basket 係會唔會仲有少少水喺頂？
講緊係有3 way solenoid valve 嘅機

粉過幼

好似多左好多老手高手蒲頭

定係你話拎開嗰陣仲有水

吹大咗
我一年前去，佢哋表示咁做係因為比較穩陣，技術應用較少，佢哋經驗仲未夠，始終未做過咖啡
moni stand 也是一個不錯的地方，佢哋好願意交流，幾好傾，我鐘意個度嘅hifi

正常，有水代表粉幼，冇水粉粗，粉份量也有影響，其實唔代表乜，較shot可以觀察下參考下，味道取決一切

大水柱先難掌握啦吓話
PS 未去過moni stand
但去過兩個coffee shop都係見咁沖

又好喎

好事黎
啲高手終於肯出山

宜家啲名熟口熟面

其實係
大水柱先難掌握

簡單可以理解為
如果水柱幼既話
0.5秒既時間差距唔會有好大既差別
大水柱既話就會差好遠
落點不同 水幼都可以中途修正

又唔可以咁睇 太多所謂玩咖啡都係睇gear價錢 評定技術高低 似足業餘攝影師 以為買部fullframe等於自己影到靚相

笑左

點同呢......
拉麵食完個碗係空嘅
咖啡沖完有渣喎
應該都睇到啲嘢啫
就好似觀察某啡色物體可以推斷身體健康狀況咁

所以我咪話只係睇得到佢細粉比較多
但我唔會由呢樣野去評論佢個味道同技術

又假設, 如果佢係學 上面講既 Matt 既幼粉 + 攪拌法
咁佢出到黎一定係粉幼細架
但味道唔一定差

又或者佢用隻雞磨
但沖到出黎好好味呢

1. 我同你個定義係有分別
一路以黎 我都無聽過channeling 係導致uneven extraction 既原因
我只有聽過channeling 同 uneven extraction 都係espresso 其中一d問題 兩者唔係因果關係

原因係uneven extraction 有其他好多因素
channeling 係導致單純under extraction 而唔係uneven
Clumping 係其中一樣導致uneven

跟據我所講channeling 既定義 係會有定分量既水經過好少咖啡粉後就會落入杯中 做成一杯不能飲既咖啡 extraction rate會好低 唔合格

而uneven extraction 就非常複雜 正如你所講 extraction rate可能一樣 但味道會有所唔同
正如平刀同維刀做出黎extraction rate可以一樣 味道一會唔同 因為兩者磨出黎既粉 形狀唔同

通常講extraction 都會先由達到某個extraction rate（唔一定高就好飲）為開始 去調效 直至extraction rate合格
而channeling 問題必定會係依一步之前解決 如果唔係extraction rate無可能合格

合格之後 就會講uneven extraction
撇除磨豆機既問題 最大既問題係clumping
而wdt係一個常見而有效既方法 去改善clumping
我親身試過 係飲得出少少分別
Wdt work既原因係提前 係壓粉前declump 而唔係壓粉果時declump 改善consistency 同 unevenness

2. Ocd 我相信同calibrated tamper 一樣 都係呃9人 偽科學
十幾年前好興強調 要每次壓粉都要30磅力 因此有calibrated tamper既新產品出現 令你每到都可以壓到30磅力
但後尾發現 其實每次差唔多力就足夠了 根本係無需要準到一定係30磅力
d 人覺得calibrated tamper 有用 其實唔係因為壓到30磅力幫到佢 而係每次都可以壓到同樣力度而幫到佢 即係上邊講既consistency

同樣地 ocd令到個粉餅表面平左 比人錯覺會改善自己壓粉 所以結果好左 其實係錯 粉餅表面不平對壓粉影響非常細
真正原因係ocd 等於做左表面declump 所以結果好左
反而Palm tamper先係一個突破性既產品 完全除去人為既錯誤 改善consistency

3.其實你係唔係某香港討論區版主 熟口熟面

留名學野

大愛港豬#554

我驚quote到好長阻巴打討論

1.確實我地嘅定義係唔同，我唔打算去說服你，"分辨錯對"唔係我留言目的。

信者恆信。我認為一個人相信乜嘢，就會沖到乜嘢。
堅持自己信條係無錯，沖到好飲/啱自己飲/對得住農民就得。

不過想問，你心目中乜嘢叫做合格嘅extraction rate？

2.先講所謂30磅力填壓。其實咖啡機9bar壓力已經遠超30磅，所謂30磅，何足道哉？
真正要思考嘅係，點解要tamping。事實上係有人唔tamp，亦都可以出到一杯味道不錯嘅咖啡，問題係點解要咁做、點做、點樣穩定地做。

所以對我嚟講每次都做到穩定力度先係calibrated tamper嘅真義，而我係從來無將所謂xx磅力放在眼內。
因此，點解我會欣賞ocd，因為佢可以令多人做到一致操作---即穩定性。佢嘅作用係改善佈粉而唔係直接改善壓粉，佢定位係一個佈粉器，唔係填壓器。
至於palm tamper，唔肯定你係咪指當年Maxwell用嗰種push tamper，我認同佢一樣係突破性嘅設計，同樣地大大提高穩定性。不過我唔認同可以"完全除去人為錯誤"，因為好多人係放棄思考而用工具，而唔係諗過自己需要啲乜而使用，希望你明白。

3.我連喺度留言都係借朋友acc，點會得閒去其他討論區做版主

想講多少少，各巴打無論從網上、書上、口耳相傳等等途徑得知一啲咖啡知識，即使對方幾有權威都好，希望大家都要有求真嘅心。
有能力嘅就去試去討論，同時要open-mind，對不同見解有一定包容性，千萬唔好閉門造車，必須認真思考再去歸納適合自己嘅一套想法。

須知道咖啡界嘅前輩如James Hoffmann,Matt Perger,Scott Rao等等，佢地嘅文章、講座(以上三位都嚟過香港分享)，絕少會實牙實齒去斷定一件事。反而佢地會提醒我地唔好忽略任何可能性(有時講完一輪最後都戴返個頭盔添 )

以佢地水平梗係唔會怕被人抽水啦。
事實係佢地透過不停試驗，深切明白任何理論都有被推翻嘅可能。
虛懷若谷，細心地去蕪存菁先可以一直推動咖啡界進步。

唔知幾時再得閒留言，有緣再傾

tim hortons 世界第一

世界第一難飲

飲開膠囊咖啡，點睇

冇眼睇

不過我唔似呢度啲高級咖啡發燒友咁
我乜汁都撈 都可以傾下
你飲開邊隻？

我都有飲過架之前返工果時
頂唔順, 好眼訓沖左杯
勁難飲, 飲左1/3頂唔順
之後肚痾
我都唔想架

nespresso?
膠囊嚟講已經係比較好啦喎

飲過一次 lungo 難飲到hihi, 飲咗一啖即倒

係度講都冇用，去moni stand試下啦，佢哋嘅做法係pre brew之後就直接大水柱，冇轉圈，一年前
仲有有邊兩間係咁做?
而家個情況就係好似比賽咁，present 做得好就可以令judge 信你

下次去開果頭試下先
雖然10世都唔入去

個度似workshop多過咖啡店，可以玩下部slayer ,聽下hifi

當然同真espresso唔同
但唔係咁差啫下話
唔衰得過星記啫
有冇人飲過keurig或者tassimo系統嘅膠囊？
前者真係無論咩牌子嘅咖啡都係淡而無味

拿......Starbucks 作為一間賣飲品嘅舖係唔差的
但係當佢係一間賣咖啡嘅舖就可以rip得
nespresso 除咗賣方便同花款多之外, 真係冇咩討論價值

中肯
例如有人唔係成日飲又要屋企有部機又唔介意質素又要方便，唔通又走去屌鳩人咩

百貨應百客
比起即溶咖啡，膠囊係進步咗唔少嘅
而家都仲有好多人飲即溶

其實我成日覺得膠囊機好唔乾淨
入面其實用完都洗唔到

啲粉唔會漏出嚟
無膠囊再禁多次水算唔算洗咗？
自動espresso機咪仲污糟
大家樂或者ikea嗰啲都唔知幾耐洗一次

膠囊機係乾淨方便 但跟本同espresso 差9條街 似全自動機 但超級貴
同埋我代表地球多謝你

有錯就屌 唔洗下下戴頭盔既 咁玻璃心就唔岩上連登 你真係好似果位版主
你第二點講既野同我完全一致呀
Extraction rate合格即係extraction yield 20% +/-2%

回一回上面先

咖啡萃取有咁多唔同既因素變數
就算係世界冠軍都唔會實牙實齒講點樣係岩點樣係錯
引發討論俾大家有更多既想法
再去慢慢試驗去證實返

唔係頭唔頭盔既問題

咁我都戴返個先
我所有留言 只代表個人想法 毫無權威性可言 志在討論
如果有錯 請大大力屌尻我

lm 學野

唔知邊本書講過原來tamping力度好像唔影響任何結果

好簡單
又做實驗

你搵日沖 3杯 espresso
1杯 完全唔 tam
1杯 正常 tam
1杯 一半力度tam

睇下個結果係點就知

召集定先

下星期二(13/2)
夜晚7~10會有 生果日
今次主題係 berry 類

cranberry
blueberry
strawberry
raspberry
呢4類必有
black / red currant 等等 睇下到時買唔買到

如果多人夾的話
上面每款會再買多款高級既莓類做對比
e.g. 普通 strawberry vs 日本 starwberry

同場都會有手沖分享交流
一路食一路飲

有興趣既 tg
人數上限 8人, 宜家都仲有位
nightd1

用30磅temp粉係防止舊粉受唔到9bar水壓而散開、引致uneven extracted喎
試過唔temp就出shot，舊粉漲到塞左個group head

btw, 小弟有拉下花

諗下都知la
唔tamp/ tamp唔實, d水一谷 d 粉咪打散哂囉

輕輕幫你推一下

我意思係 力度足夠tamp實已經足夠 唔需要比盡晒力 表達得唔好 自膠

其實唔同力度會有分別
起碼我自己會飲到唔同

依個一定啦 每次同一個力就得 都係用力壓一壓 唔洗成個人企上去既

espresso 咁敏感, 你以為個唔同可以係咖啡師沖出黎既唔穩定性
要test , 就要用tamp機

同一隻手, 手法去dose, distribute, 如果剩係改小小tamp既力我唔係好信會飲得出, 除非好極端力道差異啦

同埋個唔同係咩唔同? body? balance? 酸度高左? 甜多左? 定係直程flavor改變?

有時咖啡仔講野咁虛,人地好難學得精準, 要人學到野一定要講得準, 個variable testable先會改善到下shot

唔好下下戴頭盔啦, 去盡d, 岩咪岩錯咪錯囉, matt preger都會講錯野啦, 佢仲會出黎認tim

咁不如你講多啲呀
留名學野

利申有跟開我 post 既都知我好少參與 espresso 討論
所以我唔係頭盔, 而係我真係唔熟 esp

但其實你自己都講左
espresso咁敏感
到底個變化係因為人手壓力影響
定係因為溫度濕度氣壓改變
定係因為豆既狀態唔同左
係咪真係所有因素都做到100%固定

如果唔係既話
其實好難斷定 A 變化係因為 B 行為而影響

espresso 我唔熟, 都係講返手沖
就算我用神磅, 可以量返個力度
係咪就代表你用返同樣力度+溫度+時間+手法
就可以沖得返同一杯野 ? 其實好難

我教啡教左左3年
平時都會有唔少朋友上黎沖啡
有時同樣手法, 唔知點解佢出到黎就係成杯野好淡
睇佢既任何手法都唔覺得有問題, 但結果就係唔一樣
亦曾經根據過我既想法去調整, 但結果都係一樣

咁係咪代表我既想法係錯 ?
又唔係喎, 大部分既人跟我果套都做到
但點解佢用就唔得 ?
到底係因為佢跟唔足, 定有其他因素影響

不過再練習左幾次之後
佢又完全無哂呢個問題啦喎
可能經驗增加左令到佢識得去控制啦

但入面既因素其實真係太多
手沖為例
溫度,時間.研磨度,烘焙度,豆既排氣,落水力度,轉圈次數,轉速,粉層分布如何 ?
到底佢同呢個力度手法, 會點樣影響到入面細粉既走向 ?

但我亦好難去證實同觀察
我無透視眼, 唯一觀察點都係等佢水滴完哂先可以拎上手睇
即係我唔能夠觀察到注緊水果陣既狀態

咁即係話, 我都係幻想佢入面個粉層狀態
大概得出一個結論
但我幻想出黎既野, 係咪一定岩 ?
我真心無咁樣既自信去話 "我既幻想一定準確並且反映現實"

我自己既想法就係咁
唔知道其他咖啡師係點

歡迎討論

如果永遠將變化歸咎於溫度濕度，咁唔洗傾
講緊同一個時段下既穩定性，100%就唔會一樣
但你做啡鋪你知道唔會一朝早tune完出黎杯野完全兩樣野啦，講既係balance,個框架

神磅磅唔到30磅力，1kg後會小左個位數

你教班都係problem solving,幫到你學生處理到問題知道點解決就得啦

不過我既觀感係大家都想學野，但永遠都話因素太多就結果只會咩都學唔到

利申：睇左最後呢幾版，都係想多d理性討論，唔同就盡量形容下有咩唔同，搵出郁左咩令杯啡出現具體變化。而家太多咖啡騙子，望住個taste note話比人知杯野咩味，搞到好多新手以為自己唔識飲，但可能杯野根本就唔好飲，又唔敢出聲

太長唔 quote

基本認同你所講既野
順手再回應下最後果點

都的確係, 好多咖啡人只會好簡單咁講出佢地飲到啲咩味
但唔會去引導新手/客人去體會呢種味

客人既話可能有時 時間唔夠啦
但就算係同朋友一齊飲
好多人都唔識得點樣去引導其他人聯想到呢隻味

所以我平時教班
其實係花左好多時間去引導佢地聯想
去話俾佢知, 其實我地同專家飲到既野都一樣
但佢地識得去聯想
甚至會叫佢地嘗試下合埋眼
去幻想舌頭某一個部分應該可以感受到某種風味
引導佢地去分辦唔同既甜酸度
學識自己慢慢去分別

我唔知喺呢度問呢個問題會唔會有答案
唔好屌咁大力pls
我知超市咖啡都唔會有好嘢
但如果當中要你揀最好嘅牌子，會係邊個呢？
UCC? Lavazza? Illy? Melitta? 其他？

你係想問原豆定係點 ?
粉就真係答你唔到

illy 如果買到氮體技術果隻
理論上係最好
但其實我一隻都未試過

Espresso?

overall啦
講起包裝
市面上見幾種
有真空磚形 如melitta
有易拉罐 如illy
有充氣包裝 有粒圓形氣閥嗰種
其實係咩作用

咖啡豆包裝作用
1）令佢新鮮度無drop咁快
2）方便廠出貨

磚=焗西褲
氣閥=透氣d
易拉=打左氮，等佢新鮮度無drop咁快

係
加左氮可以減少氧化既程度

不過易拉罐嗰啲通常都偏貴
illy好似要過百蚊
離晒大譜
以前飲開lavazza藍包裝1公斤豆
我覺得尚可入口

如果咁貴
其實係咪去鋪頭訂完節寄返黎仲平

Aeropress用咩豆好？
試過urban coffee roaster，幾好有果香
出面買個d espresso豆就麻麻地，始終aeropress無crema

淺炒豆會好啲
你亦會飲到多啲風味

Aeropress要加個prismo 先做到似espresso效果

Aeropress你當係一個方便手動嘅手沖工具去諗啦

可以試下return/meow
就腳就knock box
唔怕貴就black sugar

其實加左 prismo 都做唔到果個效果
都係唔會有 Crema

所以方便版既手沖工具係岩

香港好似有啡鋪老闆話可以取代espresso機

我有朋友用鋪頭 esp 電磨
都係出唔到

其實我自己唔太好espresso，鐘意手沖subtle d既味多d

不過prismo又好似幾好玩咁！買黎玩先

你講個d舖頭都飲過？有無邊d豆推介

係咪「假crema」嚟架

如果根據返上次講說法
應該係假 ?
prismo 都係透過 將出水口整細
令到佢壓力增加

無話真假既，都係一層油
壓力唔夠咪無咁完整

我唔知prismo個原理係點啦
上次講家用espresso機增壓filter好似係話會混和多啲空氣入去令crema泡沫多啲？

早幾十頁先係呢個 post 討論 capsule 啲 crema 係真定假

講緊prismo加買豆沖，假咩

咩叫假crema? 第一次聽

召集線帽巴打搵返啲 link
我搵唔返

佢地上面有討論過

唔明點解Aeropress係出假Crema

係咪講緊好似d 家用espresso 機用pressurized filer 去谷crema 咁？

係，所以我用引號「假crema」
因為係見到網上某啲人用嚟形容呢種setup所造出嚟嘅crema
可以話係氣體成份唔同咗？
冇記錯之前嘅討論的話
「真crema」靠新鮮靚咖啡本身釋出嘅二氧化碳
「假crema」就係加壓式filter粒膠導入空氣
有錯請糾正/補充

呢度搵到有人咁講：

真Crema?假Crema?

咖啡的crema就是在煮的過程中被乳化的咖啡油脂，我用的咖啡豆，都是賣場買回來的豆子，所以一般都不會新鮮到裡面還有許多二氧化碳，所以我煮出來的咖啡上的泡沫，會分成兩種: 一種是咖啡中的油脂經高溫及高壓，被乳化而成包著空氣的泡沫，也就是真正的所謂crema，另外一種就是被壓力壓出的空氣泡沫，也就是假的crema，辨識這兩種泡沫的方法其實很簡單，前者泡沫很細，而且會停留在咖啡上面很久的時間(至少一、二十分鐘)，而後者泡沫較大，而且在一、兩分鐘內就會消散，我自己的經驗，除了咖啡豆本身的特性外(如某些咖啡油脂會多一些，某些則會少一些)，在粉粒粗細及壓粉力道維持接近恆定的狀況下，還是火力的控制決定煮出crema的多少及品質，同樣的咖啡粉，溫度如果過高，咖啡會偏苦，而且因為高溫已破壞了部分咖啡油脂，所以crema會比較少，而溫度過低，咖啡會偏酸，除了少量的crema外，會有許多很快就消散的氣泡，但是如果溫度拿捏得當，則可以煮出聞起來特別香，而且既細又綿的crema，它crema綿的程度，即使把砂糖撒在上面(我用的是二砂)，crema還能撐得住砂糖很久，不會馬上掉到下面的咖啡裡，而且crema很久都不見消散!

但其實 prismo 都係用緊 新鮮豆
中間應該都無導入空氣

所以如果佢出到 Crema 既
都係屬於真 crema ?

Lm

你諗下espresso machine個原理, prismo一樣係加壓, 千頭d機仔一樣用加壓手把, 有咩分真同假

換轉諗, capsule 佢一吉完, 粒capsule出啡個窿咪一樣造成大阻力, 而家都有d係重覆用既capsule 比人磨完粉refill再吸蓋出啡 係我角度睇佢同加壓手把原理一樣

我一直以為你地話咩假crema係粒capsule中間加左料,唔係100%咖啡

再者討論層crema真同假都無咩意思, 你用capsule 機就係放棄調較espresso, 你唔追求精準性,再好飲d, 其實無問題格

我都以為係假料
嚇死我差D 要丟左Aeropress

btw 好想擁有呢部新機
純粹覺得靚 唔係欣賞佢啲啡

新手想問 你地推唔推介蜜處理既豆？

推呀
why not

蜜處理好飲

今日第一次試左自動咖啡售賣機嘅咖啡
買左杯black coffee,出到黎杯野啲cream厚得都幾誇張下，想問到底果層係咪真cream？定係做出黎？定係佢出錯左奶啡？

上面先有討論咩係真 Crema

上面巴打提過另一隻 將空氣再加壓而成既假 Crema
同埋真 crema 應該係口感上會有差別
未有時間證實, 遲下再答你

都唔排除佢有加過其他野

btw 你果部咩機黎

唔知 學校新買翻黎嘅自動售賣機...
雖然冇對部機有過期望，但認真飲完都唔知自己飲緊乜

新手+新入post,未有時間爬文，sorry
應該唔會出左野比我呀？不過果層cream真係厚得有啲誇張

This?

係呀，就係類似哩款
真係冇野唔好亂試

上面係討論crema 係espresso咖啡嘅油脂泡沫
同飲啡落奶落cream嗰啲兩樣嘢嚟喎
部機咁嘅沖法應該唔會有crema
係咪佢自動加埋糖同奶呀？

佢部機稱聲出 "黑咖啡" 嘛
照計就應該乜都無
照計

可能佢諗多左, 好似汽水機斟野飲都打落杯度打到出哂泡

飲緊隻白蜜處理 味道好特別

蜜處理既一種
相對地會甜度低啲, 酸度高啲清晰啲

除此之外 仲有 黑蜜 紅蜜 黃蜜處理法

不過係呢啲機唔好有期望會好啲

介唔介意share下邊度買

我都有玩開手沖
自已有隻好鍾意嘅巴西豆 (因為唔太鍾意偏酸 )
但我淨係搵到黑門市場嘅Green Bean Parlor有得買

人人口味唔同

我買過咁多次都冇伏

巴西都唔一定差既

我宜家都飲緊包巴西得獎豆

我見Accro Coffee有得訂蜜處理既豆
但有兩款 唔識簡

<<蜜處理>>
11.***NEW***Colombia La Esperanza Rojo Bourbon Honey 蜜處理 哥倫比亞 希望莊園 波旁
(柑橘、葡萄柚、紅糖及蜜糖)

<<黑蜜處理>>
12.******Costa Rica Sumava Don Jose BH Caturra 哥斯達黎加 舒瑪瓦莊園 卡杜拉
(深色水果、薑汁氣水、焦糖與巧克力、濃郁口感)

四圍都有架啦其實

就係買黑咖啡佢都出咁厚泡，我先比佢嚇親

hk fresh

殘餘洗機水

早排豆浸, 有包豆去唔哂
整左500ml cold brew
果陣都係到計住數好似唔夠時間浸
之後磨幼啲, 再攪拌多啲拎去 brew

點知都係唔夠味
放雪櫃發酵左幾日宜家好少少

等到蚊都瞓

我 cold brew 以前係屋企玩
浸開 10~12 小時

但宜家啲野搬哂去葵興
又唔會留到咁長時間
夾硬做啲手腳縮做 6個鐘
但個味都係無咁好

大圍有間叫夏雪 咖啡同甜品都唔錯

第一次聽
係咪確定係精品黎架

唔係「精品」就唔得咩

between香港有咩地方有好食嘅日式咖啡啫喱？

得得得......
係驚每個人心中 "好"咖啡定義唔一樣姐

呢個真係唔知
btw 第一眼以為你問 日式咖啡豬

岩岩 Google 返先知係邊間

次次過大圍佢都未開門
唔怪得我未聽過佢個名

手沖太多變化啦 重難拆解過espresso

Illy都好一般 全部一開就要幾日飲哂 如果唔係無哂味

包裝個氣閥 好似係放走豆釋放出黎既co2 阻止外間空氣入去
其實同氮氣差唔幾

無可能

Correct

全部自動機 都會打假crema 市場推廣手法黎 滿足好多唔識咖啡 淨係識crema既大眾
Selling point黎

上邊講左 真正crema要新鮮豆espresso 先做到出黎 假既就直接打空氣入去

長知識了

點睇

講緊依d coffee crema

下邊張圖假假地 正常唔會兩層分得咁清 可能就係假crema

果個叫 單向排氣閥

未比較過答你唔到
但空氣中都會有一定既氧氣量係入面
面佢氮氣技術就係稱聲可以將啲 氧氣完全隔絕

不過係我眼中
其實illy 啲豆上超市貨架都擺幾個月啦
我不如都係買返新鮮豆

見標題入黎，唔知討論緊咁深入既野
唔知係到問岩唔岩，我想問你地點睇粉囊咖啡機
最近習慣左飲espresso,見屋企人都飲開咖啡（三合一果d), 諗住買部番去玩

買最平果部espresso 機 千幾蚊就得
曾經有部EC155 好出名 大件夾底食
個磨豆就算尻數啦 磨下藥材就得 佢跟本控制唔到出出粉既粗細 用黎整espresso 係浪費自己時間

但係小心d 係香港玩espresso 用delonghi 會比部份人睇小你 因為同影相一樣 你有部大單反相機人地先會覺得你識影相

精品咖啡嚟 可以去試下

我求下你 你放過地球啦
買部全自動重好過膠囊 咖啡平好多好多 雖然機價係貴好多 但係膠囊咖啡好貴好貴 計返條數用一兩年其實兩個價錢差不多

求你救下地球

新鮮新鮮 其實除左味 co2都好緊要嫁
我唔知係唔係co2有助帶出個味道 但整espresso 多唔多co2 新唔新鮮好易睇得出
氮氣又好 氣閥又好 同新鮮豆比都係差好遠

我係街到成日按壓黎聞下 好似吸毒咁

有co2 espresso 流出黎果時 顏色金黃 好靚
無co2 espresso 流出黎會好黑 d 味點調教都唔岩

sorry 對唔住大佬
無研究開 詳細唔太清楚，不過大概估到咩事

咁係吉之島幾百蚊貨仔既o唔ok

一家人飲 最適合用 全自動機 即係加水 係上邊落咖啡豆 按個制就有咖啡出果d

買咖啡豆返黎就飲得 幾錢就唔知 但一定貴過膠囊機 因為膠囊機 係靠賣咖啡膠囊賺錢 機係蝕住賣

唔該巴打
慢慢研究下先

之前見膠囊咁方便差d衝動買左

的確係方便 但係會製造好多垃圾
全自動機都好方便

唔記得間野咩名，無like，但成日彈d贊助廣告出黎
D文勁長，作文咁

其實真係無可能可以取代到

如果你整到出黎係接近既, 已經叫神級

我無試過, 不過睇佢文字形容到好神, 又出好多貨咁

朋友有部krups全自動
好多問題
維修話佢用啲豆太油，油脂block住出水，搞到粉餅沖完仍濕，甚至部機漏水
定期用嗰啲清潔丸洗機，不過都唔係完全乾淨

其實我未聽過用全自動機啲人會有洗機概念

中環仲有間叫Nody 價錢比Fuel平但味道唔錯

係我唔岩, 懶唔整 google form

巴打有無興趣幫我打補返句評語
幫幫手呀.....1個人飲唔到咁多間

正常 普通sales都應該知唔可以用油豆 同埋好似好多自動機都可以將個brew group拆出黎 我估唔會太難洗掛？ 我未用過唔知 見公司果部幾耐用 一日20-30杯 用左幾年先壞

筆直2K內既電磨有冇好介紹

放棄電磨
買手磨

我建議 lido3 / lidoE-T

其實1516緊,如果手磨會想買Comandante
想知番手磨同電磨出黎個分別係邊到

攰啲同埋無咁攰

其實要睇佢刀盤&造功
唔同刀盤磨出黎有唔同風味
磨出黎既粉夠唔夠平均

不過假設所有野相同既情況之下
手磨既風味係會比電磨好
因為轉速慢, 產生既熱會比較少
風味流失亦會比較少

早兩日去咗Kong U附近山道間BrewBros試
叫杯Rwanda Pour Over
係沖得好飲
完全出到Tasting notes d味
不過對我黎講甜得濟

見佢用Marco SP9出水沖
Batista除咗揀豆、隔細粉同Pre-brew會攪起粉
其他時間都係等部機自己控制出水

全自動手沖機
唔評論

但個人會鍾意手沖果種交流同互動多啲

要同咖啡豆傾計

同咖啡師交流呀死仔

全自動機變到好似貢茶咁
交條鐵咩

平時去開間cafe都係同老闆吹水
吹啡吹打機

今次經過main camp就落去試下
豆係靚嘅沖都無問題
不過要個人享受就唔係我style

大家幫襯精品cafe有幾密？

想學沖咖啡... 做邊間part time先會學到野

有心既自學都學到
無心既全職都學唔到

其實我覺得有心想學嘅S記P記都可以學到野，冇心唔捱得嘅比你去間識飛嘅都唔會學得識野

個人感覺

以學野黎講，連鎖中應該P最好
但人工應該係最低

至於S就真係算啦
有啲鋪甚至仲用緊全自動機
連Long Black/Americano都未識分

個人感覺

要學野唔好去 P 記啦

我知呀小狗巴
只係回應返上面合仔巴講既啫
連鎖畢竟都係連鎖
但一定要係入面揀咪唯有兩害取其輕囉

如果真係要 連鎖入面揀
加埋 M記 H記 你地會點排

利申我真係唔識排
硬係覺得佢地教啲野應該會錯
同埋覺得自己睇書學既野會遠超越佢地教

H記係指Habitu?

係我心中S一定係最垃

係
其實係因為我唔識串

細佬我覺得既然連鎖都係玩義式
所以機>豆>人

M就大部份用simonelli半自動
而好生意既分店就用black eagle
(其實一直都覺得好大材小用浪費哂部機

S就眼見唔少都係用mastrena全自動

H我其實覺得賣食多過賣啡

豆就間間連續都標榜arabica架啦
實際商業用既豆咩質素大家心知肚明啦
(炒完都唔知放幾耐先運到鋪再到磨豆再到杯中

BTW
M倒奶都勉強叫做係用free pour , S就 ...

目的係咩？味道上追求？比賽？

星記全自動
不如買部全自動自己飲飽佢

好奇一問 espresso 用手磨得咩 HG1?

無記錯佢係玩手沖
所以俾手沖磨

espresso 都唔係唔得
但唔太建議

你知架啦巴打
d港女唔係飲啡架嘛
純粹係飲個杯同牌子架嘛

其實我覺得M記 係連鎖店入面算最好 不過唔係間間都一樣
Starbucks 最垃圾 不能入口 損害健康
Pacific 就苦同無香味

學野 係唔需要去做咖啡店 自學就得

其實我都係全部野自學
計買左係屋企既咖啡書都起碼有20本

入面既知識真心
你入邊一間鋪頭都唔會學得到咁多

睇書學沖點鑒定香氣層次同變化呀?

一定係落手落腳試最實際，剩係較grind size,書已經幫唔到手啦

睇書學理論

有理論之下你學咩都會快上手好多
因為你明白佢背後個原理
識得自己去分析自己去 run

咁當然唔係話剩係睇書唔去實踐啦
呢個世界唔一定要去到咁極端既
同埋知識都分好多方面架嘛

btw S記 P記學得到 turn shot 架咩
佢啲 shot 超難飲

去其他啡鋪做囉, 又唔係得呢兩間
我唔會反對人睇書既, 不過睇書無標準, espresso還好
手沖打圈, 打幾大? 幾大力落水, 睇圖書都學唔到打功夫啦
我知佢影響萃取高低, 但唔會好易令人知點樣令一杯啡好飲

最直接就係搵間學到野既鋪捱下騾仔,比人屌下屌下d野就識嫁啦

有無moka壺同好？會去邊度買咖啡粉？

其實無論手沖定 espresso
睇書都完全唔會學到當中既技巧
亦唔會學習到點樣去描述咖啡入面既味道變化

對於新手黎講, 就更加難
坊間教咖啡既班其實都仲係好少
白紙一張又唔敢去問下 barista
唔識飲又無人會去引導

就係因為無人去做呢樣野
所以我先開班去教人飲啡

其實磨好左既粉呢
放左30分鐘後
已經會消散左大部分
所以我會建議你買磨豆機即時磨

btw moka pot 應該好少人玩
差唔多 100年前既產物

moka壺其實係個壓力煲
好耐之前用過一次
我覺得出品得個苦字
係咪因為呢種方法無可避免啲水太熱？

支持 十卜

無
你只可以控制填粉多少
同埋研磨粗幼

我一開始玩moka壺

Moka壺有分兩種 brika壺 有壓力 其他Moka 壺都無
佢其實同espresso 有少少似 都係用粉既粗幼去控制味道
試過幾好飲 唔係淨係得個苦字 但係真係好難控制
意大利人既口味係咁...

宜家仲有無玩 ?

我身邊1個玩 moka 既都無
手沖 espresso就有

無玩 真係非常難玩
如果想飲焦苦味 首推moka壺
你要考慮到moka壺 係意大利人發明 咁成件事就好合理

滴漏咖啡機 大部份都係玻璃壺+發熱板
點解放耐咗啲咖啡會變酸同有燶味

放耐左會變酸

係因為咖啡豆入面既綠原酸會產生水解反應
產生出更多既酸
如果係靚豆, 出既酸味就會舒服柔和
平價豆就出啲唔舒服既酸味

燶味應該同佢烘焙度有關
牛排煎到變黑色都出燶味
合理既

呢個研磨度ok 嘛

叔叔教你影相

ABC有唔同嗎

唔同磨豆機磨出黎既粉

A 舊版 lido3 (8格)
B 新版 lido3 (10格)
C 小富士(3格)

新手入嚟
btw我支持公平貿易咖啡

手沖壼邊度買好

支持係好事
但公平咖啡唔等於質量好

如果要飲到質量好, 又可以對農夫好既咖啡
請支持direct-trade既精品咖啡
用品質黎評定價錢
對於農民收入更有保障

你用緊咩壺 ?
你想買咩壺 ?

有無巴打有留意Hoffe one?
諗緊好唔好買個返公司沖咖啡

以玩具黎計都方便既
但就唔有太大期望我自己覺得

用緊喺街買是但不知名嘅壺

想買個拎返公司

大埔/太和係咪無精品咖啡

公司有無得插電煲水

印象中無
果頭連 coffee shop 都少

又定溫壺
不過都好既
唔洗煲水

巴打識得讀心

我想講間間公司唔同，要問清楚有無滾水同插電

有得插電先可以用定溫壼，或水煲加其他壼如月兔
有滾水則定溫壼或水煲不是必要
無滾水又無得插電就

定溫壼都係個幾隻，手沖壼睇外型手感
自己鐘意月兔，覺得靚

其實公司用定溫都好呀真心

因為有啲水機話就話熱水
但我度過其實得75~80度

沖啡係會唔夠熱

今日有朋友幫我更正
share 埋出黎引發下討論

------

放耐左會變酸 (因為凍左會變酸)

係因為咖啡豆入面既綠原酸會產生水解反應
(應該係不斷保温產生thermal decomposition, 唔關水事，例如美式麥記一壺壺啡用hotpan 保温，會不斷俾heat energy , 從而產生thermal decomposition )

產生出更多既酸
(係由chlorogenic acid分解出 quinic acid, 同caffeic acid)

如果係靚豆, 出既酸味就會舒服柔和
( 靚唔靚豆係咁加熱都死，因為quinic acid同caffeic acid係帶出苦同澀味)

平價豆就出啲唔舒服既酸味
(平價豆，例如robusta, 因為多caffeine, caffeine 本身係苦既， 大多數都係唔夠時間慢慢生長產生足夠糖分， 又唔夠時間行phosphorus cycle整phosphorus acid去製造酸味， 咁後期product line差都佔好大因素)

燶味應該同佢烘焙度有關
牛排煎到變黑色都出燶味
合理既(👌🏻)

小狗巴又未瞓
一直間中有用屋企隻滴漏咖啡機，係hotplate
咖啡放耐咗就會有burnt taste
終於知其所以然了
所以而家越來越少見街外快餐店用玻璃壺
如果大家想買呢種機，奉勸各位貴少少都買隻用暖壺嘅機

有叫你叫深夜小狗

其實咖啡都係要新鮮飲係最好
放耐左無論係暖住定翻煲
其實個味道都差好遠

都係講緊 上面既 咖啡酸同奎寧酸既問題
兩樣都係會令咖啡變尖酸同澀

今日 berry day

Black carrent
Red current
Blackberry
Raspberry
普通韓國 士多啤梨
西班牙 士多啤梨
日本福岡博多 士多啤梨
日本佐賀縣 白士多啤梨

士多啤梨果醬
藍莓果醬

暫時係咁多

想問個好open 嘅問題⋯⋯
各位會如何定義一杯好咖啡嘅味道？
咖啡係咪唔應該有澀味？(無知一問 )

唔難飲，我諗人身體有機制，無人會覺得電油呀膠味係好好飲，然後你要飲得多，做比較，發現a比b順口，c又比b 多風味但又好飲澀澀地，然後你會搵到d 有風味又順口，但好似變化又唔夠多層次

到個時恭喜你，你已經踏上不歸路

容觀既都係講平衡/風味/層次
專業d就會講個風味靚唔靚，例如檸檬味，但個檸檬味會唔會太酸又有青味/中間帶苦有d似檸檬皮，咁就會話個檸檬味quality唔算好

睇你想追求到咩程度啦

你覺得好飲，岩飲就得

要好強調韓國係普通士多啤梨

佢無寫明有咩特別嘛

食到一半影

無唔舒服味道，要有層次
最緊要D 味岩自己

例如人蔘味我就唔岩啦

有澀味就唔好飲啦

其實真係好 open

因為每一個人追求既野唔一樣

我自己就基本味道入口不能覺得唔舒服
吞落去不能刺喉/乾澀感

再來先到味道既追求
香, 甜, 酸 平衡

好既咖啡唔應該澀
亦唔應該有唔舒服既苦
亦唔應該有唔舒服既酸
(酸苦, 都有分好同壞
朱古力, 果仁果類係好既苦
果酸係好既酸)

想請教下有冇抵玩既全自動
翻工冇時間做太多野
但朝早唔飲杯咖啡會function唔到

利申 英國JJ 見到好多牌子唔識揀 又唔想用pod咁大污染

查下邊間維修中心近你屋企

朋友無 account 幫佢post
-----

照買nespresso, 但買grinder 同refillable pods

e.g.

咁鬼麻煩 beat the whole purpose
效果好過全自動咩？

叫做好啲新鮮啲囉
飲果陣都相對方便

係要自己填粉麻煩
但相對地亦環保
折衷既方法囉

冇乜beans to cup既機咩 ？
朝早要提早起身grind & fill我驚做做下就冇心機做了
而家日日飲instant coffee

but thanks anyway

朋友用嗰隻係krups
壞過幾次

你早一早 grind 定啦
走左少少味都好過 instant

要方便又好=出去買
屋企要最方便=capsule
要環保又最方便=refill capsule
要方便=全自動
要最高質素=半自動

揸車翻工冇乜機會去high Street買咖啡
同埋朝早冇杯morning fix我完全function唔到

睇黎都係事前grind定係最好方法
走味都冇辦法了

krups是辣殺

Delonghi 果啲呢？

其實我Max. budget 300£左右
圍埋港紙3500咁上下

去左轉「麥咖啡」之後有少少野想問
1.）明明係用 先啡後水 嘅沖法，點解叫long black?
2.）由於係先啡後水嘅沖法，所以叫long black 係可以叫佢唔洗加水,但係espresso 係貴過 long black....

呢個價錢買到全自動機嗎？你睇中邊部？

小狗
依幾曰喺東京

Blue mountain OKAY?

Where buy? 🙏

1. 正常long black係先水後啡，有層crema會靚啲同方便沖。有寫long black/americano 俾你揀先會有分別，唔係既話都係睇咖啡師。
2. 係可以架。正常espresso平啲，啲人會叫espresso+熱水 自製americano。

真正既 blue mountain 會好貴下
講緊應該最平都 400港紙一杯
好唔好飲 / 值唔值得就要睇你識唔識欣賞
我自己就未飲過
但呢個價位可以飲4杯靚既精品咖啡

關於藍山我上一個 post 都有講過
一陣睇下搵唔搵到出黎

日本我唔熟

介唔介意搭單問句
有冇巴打知道香港邊度有得飲維也納咖啡

其實四圍都有
就算無 on menu 既
要即時做俾你都唔難

但如果要好正宗就唔清楚

係咪即係咖啡唧pat cream喺面？
咁星記都有啦

Delonghi Magnifica ESAM4200
Delonghi Magnifica ESAM4000.b
Delonghi ESAM2800 Caffe Corso

見呢三個而家都under 300£

終於開到戶口
留個名先

又有高手出現

乜冧把去到咁後喇
我可以做資深會然

只係小薯小薯

大家好, 我主力飲Espresso

想聽聽Robusta Arabica,有無人講講

上一個 post 有講
有無人幫我搵

開緊會其實

簡單黎講
Robusta 粗生，平，不過風味麻麻同高咖啡因
所以用係商用/即溶

Arabica 就相反，可以行精品路線

新年流流無咩好做
有無人會想一齊啡聚交流下飲返2杯 ?

睇下夾唔夾到大家時間
純交流

From Fei- dou

【狗年旺啡營業時間】
大年初一至初三想拜過啡年？
唔使擔心，有不少咖啡店初一等待大家興狗年！

初一 (16 Feb)
Accro Coffee 12:00-24:00
海圖 Cafe Heato 12:00-22:00
Miss Coffee 11:30-22:30
隱啡 10:00-19:00
Cafe REVOL 10:00-19:00
Browny Cafe Tuen Wan 13:00-18:00
My Little Coffee: coffeehouse & roasters 12:00-19:00
Dog99 Coffee 11:00-06:00
Blossom 08:30-18:30
Black Cherry Coffee 07:00-11:00,15:00-19:00
LN Fortunate Coffee HK 11:00-21:00
N I N E T Y s 08:30-22:00
Polygon Cafe Hong Kong 09:00-18:00

初二 (17 Feb)
Black Sugar Coffee 10:00-18:00
Hazel & Hershey Coffee Roasters 13:00-1800
Common Ground 10:00-19:00
CoCo Espresso Stanly st 10:00-18:00
N1 Coffee & Co. TST 09:00-20:00
Toolsshk 石硤尾 12:00-19:00
Espresso Alchemy Tsim Sha Tsui 13:00-21:00
NOT Specialty Coffee Lee Garden 10:00-17:00
Artisan Room HK 07:30-19:30
Coffee by Zion 10:00-18:00
Mansons Lot 08:00-18:00
sensory ZERO (Wong Chuk Hang) 08:00-20:00
Interval Coffee Bar 09:30-23:00

初三 (18 Feb)
Hazel & Hershey coffee roasters 09:00-118:00
Coffee Hut 咖啡窩 0730-1900
Gladys' Estate Coffee - Single Origin Bean 08:30-16:00
Studio Caffeine 08:0018:00
Cafe Corridor 10:00-19:30
C.C. Cafe 10:00-17:30
Cozy Bean 10:00-18:00

ps: 時間跟據各咖啡店網上資料，可能會有任何改動。
最終確實時間請到咖啡店專頁查詢。

謝巴打

Hario手磨 用個篩 篩走左啲細粉
好左好多 沖完唔會有pat細粉係面
其實呢隻研磨度大約係電磨既幾度？
我沖緊呢隻研磨度係咪都ok?

證明你平時無追開 post
唔緊要唔會怪你
但你咁樣影相係無人會睇到你磨乜
全部堆埋一舊點睇

等話哥哥教你影相

同埋你同電磨係無得比
因為你磨得唔平均

我應該用最大果粒定最細果粒比較

400港紙一杯

炒價, 名牌

我聽老婆講日本仔買咗90%Jamaica blue mountain

小狗你最鍾意飲乜

係呀, 所以得返10%全世界分咪咁貴

我咩都飲
唔同國家有佢唔同既風味
真係計既就巴拿馬

全自動機價錢不拘， 不過要慳位

請問有冇介紹?

我都用緊Hario, 見到就好有親切感
D 粉大粒到

乖乖地買個匿名都好呀

唔係貴好多之嘛

再推

睇咗咁耐 冇問到
「匿名」係咪一個牌子名嚟？

匿名會好好多？

唔知點解我飲完齋啡會軟便同放臭屁
飲半杯已經係咁 唔敢飲得多
唔知係咪腸胃差
其實你地會唔會咁？

強國既牌子黎
淘寶會搵到

1000蚊內性價比係最高

你係邊到飲先
espresso 定 手沖

不過咖啡的確係有助腸臟蠕動
咖啡液中所帶既可溶性纖維亦比果汁之類高好多

所以飲多啲咖啡的確有助於腸通健康

飲手沖 少飲espresso
飲有加奶又冇咩事
我係驚太過暢通

手沖就更加明顯

正常的, 因為我都係咁
咁樣先健康呀

pk d豆就飲晒
有冇人介紹門市邊到買豆？

black sugar 今日有開既又有豆賣

今日有無柴柴

我fd話美國而家會在出售的咖啡貼上有致癌物的label

飲可樂都會致癌

問題係份量
飲幾多先會有事 ?
每日1杯 ? 10杯 ? 1桶 ?

佢地係講緊咖啡含有 丙烯酰胺（acrylamide）
的確係有, 但比賽其實唔高

相反
近10年亦有唔少報告指出飲咖啡能夠抗癌
報告亦指出咖啡能有效減低 結腸癌, 中風, 心血管病, 痛風 既機會
咖啡含有既抗氣化物亦係超高
飲多啲有益呀

多謝巴打指教
咁請問埋空肚飲咖啡係咪對胃唔好or胃潰陽

空肚飲左幾年都未有事
利申：飲開齋啡/espresso

酒類貼咗致癌未？

好耐之前係度問過點解有啲cafe會沖完之後加水稀釋。
我書都睇咗幾本，大約得出呢個結論：
因為佢地想突出豆嘅酸味/甜味同減少苦味
所以就用份量多嘅咖啡，配合1-2次加水，卒取前中期嘅酸同甜， 但因為沖出黎嘅咖啡會較濃，所以就加水稀釋。
咁就避免卒取到後期嘅苦澀味
有錯請屌

的確係有呢種沖法
我自己都試過添

手沖都應用過係上面
磨到勁幼, 沖 1:7 左右
之後再直接加返水去到 1:14
出到黎個味道都幾乾淨清晰
都係幾有趣既方法黎

thanks

我好想知幾時柴柴會係到 好難撞見

去過兩次間the coffee academics
睇個樣好撚有態度 點知難飲到仆街

咁咪好貴

唔會貴呀

我用既粉都係一樣
只係落水唔同

精品咖啡鋪 list 更新左
感謝所有既咖啡朋友幫助更新

全港咖啡店地圖
等你飲評

想問下hario手磨咁多款, 有咩唔同?

睇REVIEW Skerton PRO 磨出來既粉好平均

補2條youtube

想知一間cafe得唔得，第一次去應該試咩先？

其實都要睇埋好唔好彩，撞唔撞到個合格嘅咖啡師

手沖果啲menu 通常點寫？上次第一次去你地張list旺角果間，見有人叫手沖，不過自己睇meun一舊雲

好多都要問佢有咩手沖㗎～
一般嚟講meun 都有寫有手沖/handdrip 嘅，但要另外問佢有咩豆可以揀～
(個概念類似係你去餐廳嗌一碟時菜，人哋會再同你講有咩菜可以揀咁）

手沖既 menu 通常都係 產地黎
就好似紅酒咁

唔同既 國家, 地區, 莊園
出到黎既咖啡會有唔同既味道

一般黎講,
非洲既會偏向著重花香果酸味
中南美洲既就會酸甜味都比較平衡
但各國既分別其實都各自唔一樣
係要到時問返 咖啡師, 佢地會比較清楚
細緻既分別就要你自己去飲多啲啦

又或者如果你得閒既話
今星期五六我都會開班講啡經
會一步一步引導你去飲出佢當中唔同既味道

小狗

之前日本買咗instant drip coffee

唔好飲

我想買豆呀
你有無

可以先過數比你
你再ship比我

真心

我唔係好鍾意出街
好多人

喺呢度post呢種咖啡？
唔講咁多住，恥笑一番先

其實我都有飲過呢種
正如小狗巴話齋，咖啡磨咗嘅香味就會喺15分鐘內流失唔知幾多%
呢啲預先磨咗嘅咖啡又點會好

I’m beginner

Btw, 我仲有得救

其實呢隻嘢濾杯口咁細
hand drip嘅手法根本用唔著
只有就咁倒水落去

係
方便

其實我乜都有興趣
不過無飯精

岩岩先睇到

ship 俾你無問題呀
但如果預先幫你磨埋既話
個風味可以差好遠架喎

同埋 Starbucks 下次唔好再買啦
買其他

如果真係有興趣的話
手沖買一set 野
只買最最最基本既野, 可以 1000蚊都唔洗
幫你執一套
玩落有興趣既再 based on 呢套野加齊啲溫度計呀磅呀
執靚返佢都就得, 啲野都唔會浪費
全部用得著

我今星期五夜晚都有啡班會開
有興趣可以同你講多少少味道上既野同埋啲理論野

btw 咩叫飯精

btw 我宜家準備緊下一個 post 第一頁啲資料

唉
要的起心肝執返靚仔啲資料等啲新人易啲明白

大家有無啲咩問題想知想問
又或者覺得應該要 post 啲咩資料

等我大執一下

唉
香港太多人無活力出街

係咪用TG

BTW，我做電腦

乜都識小小
無樣精

無飯精

可以 tg 我呀

我成日覺得識電腦啲人好勁
我勉強識砌機同埋用 excel

深夜小狗唔駛訓

聽日install tg

有名你叫

終於明上面講咩
係乜都只係識少少，「無瓣精」呀

其實藍山no1係咪咁堅
利申 唔太喜歡酸 喜歡回甘

我諗左好耐之類都終於明

藍山其實好睇果年收成係咪好
差異可以好大

利申, 好飲既咖啡就正正係酸
藍山都一樣
無計, 咖啡係生果黎
無咁好飲既就係回甘

Brew Job 係好嘢嚟

btw 呢到會再有少少更新
同埋有新鋪頭/評價都可以加埋落去

手沖入門工具&入手方法
豆類知識(eg Robusta vs arabrica, 烘焙度, 處理方法(水洗日曬半日曬)
研磨度的重要
咖啡味道&品評

夠掛

琴日打左少少

"什麼是精品咖啡？"
在談論精品咖啡之前, 應該要首先了解什麼是咖啡豆
咖啡粉, 相信大家都知道是咖啡豆研磨後的成品
但咖啡豆的前身是什麼 ? 是果實嗎 ?
是黑色的吧, 所以才會這樣苦吧 ?

不對, 其實咖啡的果實叫 咖啡櫻桃(Coffee Cherry)
外表像櫻桃般的深紅色果實, 味道也像櫻桃般酸酸甜甜的
經過不同的處理法去除果皮果肉等後, 成為咖啡生豆
生豆再經過烘焙之後, 就成為啡色的咖啡豆

但先前說過, 咖啡果實味道是酸酸甜甜的
所以咖啡豆的味道, 其實亦應該是帶酸甜, 而不是苦的
咖啡帶有苦味, 多半是因為過度烘焙又或是過度萃取
就像牛肉煎太久碳化會變得焦苦一樣

所以, 精品咖啡做的就是要帶出咖啡原來的味道
咖啡本應是帶有 各種花香及果實的酸甜味,
經過烘焙後, 更會特顥出焦糖及朱古力等甜味
而非只有焦苦味
這就是一般咖啡應有的味道

精品咖啡更會因種植地域氣候變化, 處理法和烘焙度不同
味道千變萬化
與紅酒及威士忌相比有過之而無不及
但價錢比較親民, 保存亦相對簡單

研磨重要性
2年前打過, copy 返出黎
不過應該之後會執一執

磨豆機，唔係對於 手沖 重要咁簡單
而係手沖，機沖，所有野總之係咖啡就 十級重要

上面我有提過少少 萃取
咖啡，其實成件事都係環繞住萃取
不論係 手沖 定 espresso
萃取，extract
簡單黎講，就係咖啡粉入面，有幾多物質可以溶到係杯野入面

你幻想杯入面既係茶葉就會易啲理解
茶葉放得愈耐
入面既味道出得愈多
杯茶咪愈濃
咖啡都一樣

但咖啡唔似茶
咖啡唔同時期 萃取 到出黎既味道
係完全唔一樣
簡單分做 前 中 後期
前期，酸味
中期，甜味
後期，苦味

咁如果 咖啡粉磨到出黎 形狀大細不一 既時候
大小適中既 粉粒萃取緊適當既味道果陣
過小既 粉粒 由於太細粒，佢已經萃取到後期
出黎既既味道會過苦
過大既 粉粒 由於太大粒，佢仲萃取緊前期
出黎既味道會過酸

成杯野就乜味都有
唔夠清晰，雜亂無章
就唔好飲

所以好既磨豆機，首要係磨得平均
令你可以有效咁控制萃取率

講住咁多先，有再深入啲但唔講住

有興趣想了解多啲萃取
萃取嘅長短係睇時間？粉粒？水量？好亂

簡單即係粒啡粉有幾多溶係水入面/水入面有幾多粒粉既溶解物
所以你全部都岩

有無咩唔多人適合去做野既cafe

McCAFE

你想去學野定想去 hea ?

無錯, 係所有野都有關係
記哂兩邊好亂
記一邊明左概念自己轉換啦

萃取增加 : 時間愈長, 研磨愈幼, 溫度愈高, 攪拌愈多

用電腦做自己野 唔想飲連鎖cafe啲垃圾espresso 同埋最好唔好係商場 唔想吸冷氣 有無推介 平日晏晝唔多人就得 weekend都好難唔多人

話時話, 想避免咖啡萃取程度不一, 其實可以用篩來淘. 不過碎粉同細粉就會浪費左

但 weekend 好難搵到靜既 coffee shop
weekend 都靜間野應該會好快收皮

其實如果個磨本身有返少少質素既
磨出黎相對唔會差太遠
都可以唔需要用篩

太過誇張既就無計
細粉放入雪櫃吸味啦

你平時會去開邊頭呀 ?
幫你諗下

我住屯門 但尖咀 中上環旁近都得

尖咀就應該無架啦

上環 短短一條蘇杭街
加埋6~8間 coffee shop
未計山上面果啲

實有一間岩你既

想問各位高手，睇完精品咖啡學嘅話有咩書係值得新手睇架？

睇黎你都係知識型咖啡愛好者
韓老師本上下冊, 新版咖啡學 優先推
醜小鴨果啲我覺得都 ok

不過睇哂之後
市面上已經唔係太多書你會睇得上眼

唔該哂巴打，埋尾之後會去讀埋呢幾本

不過韓老師啲書聽聞出版商唔會再出
好似話會絕版

可以試下 上網訂
之前見到都仲有

本韓懷宗其實講技巧哥part係咪都係好似醜小鴨咁講完等於無講？

韓老師果本係咪指呢兩本？

係的話剛買了台灣電子書煲緊了，之後會再睇醜小鴨.（見到果度都有呢本 ）

其實即係咁
實戰歸實戰
理論歸理論
你亦可以話理論係完全無用
因為理論唔一定100%用得落係實戰到
唔識理論一樣可以沖到好咖啡
雖然好難去到好精

但你明左個理論有個底
沖煮既時候會有咩變數有咩會影響到佢個變化
你會比較心中有數

係呀
宜家好似全香港都無哂實體書了

我都係找唔到實體先買電子，不過都好嘅可以隨時電話拎番出嚟望下

掛耳包已磨個啲新唔新鮮？
可唔可以倒出黎自己做手沖

其實都可以稱為唔新鮮
咖啡豆研磨後 15分鐘
香氣已經會散失50%以上

但精品豆散左部分風味
可能仍然會比劣質豆好

所以掛耳包都不失為一個折衷既方法

掛耳真係咁差咩？
其實個50%香氣係個人觀感定點量度到出黎

又唔係話差既
不過相比起 即沖, 真係會差啲
聞得出亦飲得出

但都仍然比劣質野好好多

唔係會入氮氣咩？
我諗住屋企個手磨咁廢 不如買掛耳包自己手沖仲好

係囉，我諗唔係一定要即磨v60或者即沖先叫做好掛

咖啡健康: 每人都喜歡飲杯咖啡提提神，不過，有否想過有甚麼相剋食物和飲品，是不能與咖啡同吃同喝嗎？
1.咖啡+水果
咖啡最好不要和水果同吃，咖啡的咖啡因，會破壞水果中的維他命。

2.咖啡+碳酸飲品
咖啡與碳酸飲品同時飲用，容易形成消化道潰瘍疾病，或加重這類疾病的病情。

3.咖啡+酒
酒 中含有酒精，具興奮作用，而咖啡中的咖啡因，同樣也具有興奮的作用。兩種一起飲用，對人體產生的刺激過大。在心情緊張或煩躁時，會增加煩躁的情緒。在有神 經性頭病時，不僅不能紓緩頭痛，還會引發病痛；患有陣發性心動過速的人，有可能誘發心臟病。如果一旦同時飲用，應該立刻飲用大量的清水稀釋，或者在水中加 入少量的葡萄糖和食鹽喝下，可緩解身體不適的徵狀。

4.咖啡+茶
咖啡中的單寧酸碰到茶葉，會讓鈣和鐵質的吸收降低。而且，茶和咖 啡豆有活血、醒腦、提神的功效，兩者同時飲用，不僅會影響睡眠，還會對人的神經系統有損害，長期同時飲用，還會導致神經衰弱。茶鹼和咖啡因還會刺激大腦， 使肌體出現不安、興奮和失眠。這樣不僅妨礙了心肌炎患者的安靜休養，又可使心肌的損害加劇，引致嚴重的心律失常。

5.咖啡+海藻、黑木耳
咖啡與海藻或黑木耳同吃，會降低人體對鐵質的吸收。

6.咖啡+辛辣食物
辣椒、生薑、大蒜、韭菜、狗肉、羊肉、雞肉、香菜、芹菜等辛辣、溫熱，與其他能起興奮作用的食物，若與咖啡同食，會使胃腸燥熱內積，津液不佈，燥屎結滯。

7.咖啡+藥物
一般的藥是不能和咖啡一起喝下，因咖啡含的咖啡因，會破壞藥的成份產生的化學反應，可能使藥失去作用或減輕藥的作用。

8.咖啡+香菸
有很多人習慣在抽菸的時候，喝上一杯咖啡，其實，這是十分危險，這樣會增加患胰腺癌的機會。據美國科學家研究調查發現，香菸和咖啡會使患胰腺癌的機會率，增加4倍。

來源: 家庭醫生在線
文: 蘋果日報

咖啡都係配奶,糖, 可可好, 其他都好危險

以上報告, 我唔怕話反對佢既

其實咁樣講
你樣樣野 配酒配藥食煙食, 都係唔好架啦

另外, 要數邊樣野阻礙養分吸收
不如食少兩包薯片, 飲少杯可樂
落街跑下步, 咁樣仲來得實際

咖啡為健康帶來既益處又唔講

btw 咖啡又真係好少會配上面既野

一般掛耳包邊會加氮氣
成本問題

即係咁
如果以分數去計
大家會易啲理解

一包 85分既豆, 當買左 150蚊
如果正常沖煮, 應該 85分是基本
如果技術好既. 可以為佢再提升分數

如果磨成粉放耐左, 味道會流失
可能得返 75分, 70分
你會覺得可惜
因為一樣價錢, 享受低左

但仍然比出面商品咖啡 50分既好
但仍然比出面沖溶咖啡 30分既好

即溶都有30分

有 不過公司本身有熱水爐

如果咁樣你普通買個月兔都得啦
靚靚地

會唔會考慮開埋sub page係講roasters 或者賣豆鋪

新人有野想問
我見第一頁話沖espresso 通常係用中至深烘焙度既豆
精品先用中淺烘焙度既豆去沖
咁用中淺烘焙度既豆沖既espresso飲到既味會唔會少啲？

考功夫d，tune shot需時，但可以出到tropical fruit
，加奶會味道轉變都會相對大d

請問各位師兄，除左韓老師嗰本咖啡書外，有無其他英文咖啡書推薦？
想睇多一兩本

water for coffee 我都會推介

唔該哂
剛剛check完呢本書賣哂1st edition，話今年會再版，我再等等先

贊成 唔係好識香港roasters

多謝巴打既list
返到香港成日唔知邊到有好咖啡飲，而加可以試下

其實可以既
理論上所有烘焙度既豆都可以入 espresso
但因為 espresso 機係用 9bar 既水壓高壓沖出黎
相對地, 所有既味道不論好壞
都會放大10倍
所以要 tune shot, 調整返個適合既味道

然後第2樣野, 就係豆本身靚唔靚
如果豆本身唔靚既話, 放大10倍會更差
個人理解, 豆既質素(味道) 係淺烘焙方面會更明顯
所以淺焙豆放入 espresso 既話
質素方面最好有返咁上下

然後又要價錢問題
所以 espresso 一般都會用比較深既烘焙
亦會 混合拼配唔同國家既豆去平衡返個味道

淺既都有, 可以試下SOE (single origin espresso, 單一產地 espresso )
價錢會比較貴
出到黎既成品亦可以超好飲

汪汪

真係好問題
呢個真心要整理一下資料先

因為都可以粗略分為 幾類
1) 店舖賣自家烘焙豆
2) 店舖訂外國豆用+賣
3) 店舖訂本地炒豆師豆用+賣
4) 店舖不賣豆
5) 本地炒豆師
6) 團購外國豆(個人或團體或網頁)

真係需要啲時間整理
大家有無心水提供下

喂又係你

幾時請朕食飯

btw
每月既生果分享會
3月份初步會定係 3月12日(星期一)

今次會食各種唔同既 stone fruit
詳細既之後會再公佈
有興趣既可以留意下

另外有朋友要求想再重新搞過 berry分享
睇下有無巴絲有興趣
夾時間就到就搞

附上咖啡風味輪
其實真係要食多啲生果先會知道味道上既分別
豐富自己味覺庫

想問drip+espresso 同americano +espresso 會唔會有分別？

你係指 兩樣野倒埋一齊飲 ?
唔係好明, 因為未聽呢樣飲法

定係想問既 hand drip 同 americano 既分別 ?

舊燈啲人好惡

咁定溫壼或靚靚手沖壼都得啦

噓

認真
飲返啲靚既咖啡
唔好飲劣質咖啡

沖完杯drip之後落一shot落去，會唔會有人咁飲？😂

真係第一次聽
你自己平時會咁樣飲 ?

同價錢無關
因為間間差唔多
反而係你去邊到飲
咩鋪頭

味覺既野好主觀. 如果咩都係最新鮮就好, 咁個個都食魚生, 而唔會有咸魚, 臭豆腐出現. 所以品酒酒, 茶, 咖啡, 從來都係小眾玩意, 自娛下就OK.

唔係太明白你既立場
即係講緊, 每人有佢地自己既口味
有人會鍾意飲新鮮既靚豆
亦有人會偏好唔新鮮/唔靚既豆 ?

所以去邊間都無乜所謂, 睇個人口味 ?

品酒, 茶, 咖啡, 都係小眾玩意
咁咩先係大眾玩意?

其實如果無記錯既話
咖啡係繼水之後全世界第2多人飲

我咁樣講啦
其實我諗佢係想講
有人鍾諗飲精品, 有人鍾意飲普通奶啡, 有人會想飲即溶方便就好

如果一般情況之下, 的確係既
但上面個問題係飲完之後會反胃
我估佢係飲奶啡啦, 40蚊杯
一係就佢自己唔受得咖啡
一係就可能同豆既品種 / 奶既牌子之類有關

有部分人對奶好敏感
可能你對奶都有少少敏感 ? 唔清楚
但呢樣就要自己去試啦

另一個方向就係咖啡本身
咖啡有唔同既品種
有啲會咖啡因含量較高
通常好既鋪頭, 用既豆會比較好
較大機會咖啡因含量會低啲
同埋好既鋪頭, 選豆會好啲
而唔係用啲次貨壞豆

再來就係技術問題
技術唔好, 出到黎杯野萃取唔好
都的確係會有可能令入面既咖啡因拎得比較多
亦會令豆入面唔好既物質拎多左

所以佢只要試一試好既鋪頭沖出黎既啡
會唔會都同樣好出現反胃問題
就知到底係 個人本身唔受得
定係杯既問題

咸魚同臭豆腐唔係叫唔新鮮, 咁叫處理過, 同唔新鮮係2回事.
我立場係應該咩都飲下咩都試下

品同倒落口係2回事

呢樣野呢, 我絕對認同既
唔去中下伏, 你唔會知道咩叫好飲

想當年我都以試伏心態去飲 P記S記 espresso
一生難忘

點為之品點為之倒落口? 點算先算係玩意? 要學幾多年買幾多架生?

其實睇下咩活動姐
茶樓飲茶咪倒落口
朋友間小聚就品茶

咖啡都一樣
返工提神要咖啡因
收工回氣要飲咖啡

for手沖磨豆機可唔可以再磨一次用黎沖espresso?
我見台灣有間cafe係咁

可以
我記得上年有日本選手都咁樣做
好似拎亞軍

佢仲會加液化氮去結晶化佢入面啲物質
令到香氣/味道可以保留到更多

個fd 沖咗隻Lomi Tasha，我一飲即愛上

其實可以點樣飲得出烘焙師手勢好唔好？係咪要用杯測方法？然後又飲得出包裝所寫既風味就代表合格？

你都可以咁樣講既
其實如果有飲開
一比較就去就會知道

我又反正未飲過喎

佢信味道俾到啲咩感覺你呀

亞軍要加液化氮
咁冠軍一定係加一氧化二氫啦

你咪理
人地沖得好飲仲要拎埋亞軍
播住 coldplay 比賽添呀

好勁，佢用左雷射粒徑量測分析發現雙重研磨比一般研磨增加10%表面積。
啲咖啡比賽選手真係好勁，為左杯咖啡可以研究咁多，好似科學家做實驗

我想知個冠軍係點沖
出埋液化氮先得個亞軍
係我就心有不甘

因為冠軍仲癲......

睇完都唔知佢講咩
不過睇到液化氮係世界咖啡趨勢

最近我都睇緊一本書係講香味既化學分子
真心好難明

呢2件年都多左人會特燈整凍啲工具黎用

咖啡分子料理化？

用埋mass spec 黎比較豆同埋分析味道成份

都唔係呢兩年啦, 7,8年前已經有, 凍左個portafilter又有凍豆都有
已經prove左對extraction有影響
不個world champ贏唔係純粹因為呢個技術
中間由選豆,present 咖啡師 對沖煮概念 , 中間有無innovation, 杯飲杯係咪佢description咁樣

大家飲啡都係為enjoy為開心
飲茶記大家樂都可以開心
自己覺得岩飲就得啦

啲評判唔係盲試
咁其實係咪好主觀

比賽杯野飲只係其中一環
你present嫁, 你杯咖啡中間有咩味, 用咩豆, 點樣roast
參賽者要講杯espresso係咩balance, 咩flavor, body點
落左奶係點, signature drink係咩, 黠解咁做
如果佢講既野唔中係唔會有分, 無講但杯野有都唔會加分

你覺得岩嫁, 味覺係主觀
比賽前會有calibration, 大家夾準個味覺,同俾分準則
佢講左又中就要俾分,無得扮飲唔到既

感謝巴打詳細解釋

多謝我做乜

有份 share 就有份被讚揚架啦
合理啦

有冇人一飲咖啡就好累？

飲完咖啡令個人會 relax
勁眼訓飲完

想買手沖磨豆機，有咩網上店推介 想格下價

你比筆直,仲易搵

有冇人用nespresso？諗住買千幾蚊果部試下

我主要求方便...

千幾蚊買部機
以後買capsule先貴
呢個係佢嘅賺錢模式
其實你唔要打奶嘅，最平嗰部都得架喇

其實即溶咖啡都好方便 樓主都畀30分架
唔知nespresso畀幾多分？

um.....
我覺得差唔多
但得其實兩樣都少飲, 唔識點俾分
我呢世人飲過既 capsule+即溶 都唔過10杯
罐裝以前就會飲....

有無個會飲 即溶/capsule
但又同時識飲靚 espresso /手沖既巴打可以幫幫手

btw
有巴絲約我黎緊星期四
開手沖入門班
有興趣既都可以一齊

3月都睇緊有邊個時間得閒
可以玩下其他工具
虹吸, aeropress 之類既野

兩樣野嚟

我都覺得係兩樣野黎
但可唔可以講多少少

朝早返工求方便 又唔想飲即溶

aeropress

方便又好= 出街買

上左入門 幾時開中階
想學下斷水法

嘩竟然係咁

唔好剩係講 斷水啦
講萃取就好多野講了
亦有大量既實驗可以俾你地去玩

btw 俾個日子我

靚啡用嚟品，你會欣賞佢入面有咩味，但係一定要慢慢飲，細心品嚐先有樂趣
即溶用嚟用，你會飲嚟提神，求鳩其飲落肚，而且會加好野落去務求更易入口更快飲完

就好似齋飲single malt whisky同埋black label溝綠茶既分別

咁 capsule 果啲你會點評價 ?
但真係好難飲喎

其實口味嘅嘢真係好主觀
甲之蜜糖乙之砒霜
single malt whisky有啲都好似藥油味咁
black label其實亦都唔錯

上堂會用咩機做實驗？

呢個真，飲野真係睇你用咩準則飲，只要唔係極端，口味真係可以好大分別

好似你飲開貴紅酒，比枝中價你飲，你實覺得唔好飲，但個問題係你有無必要踩到人咁低先，連人地廉價享受都貶低埋就無意思啦

我手沖唔開機啦

好在咖啡未去到咁極端
就算係好好既一杯講緊都係幾十蚊
再靚都係百幾蚊

用咩磨做實驗?
我見你話做實驗都有d興趣join

磨機有小富士鬼齒
有 lido3

咁grinding好難試野喎
ek同compak都無
workshop仲有咩gear tds 機有無

巴打有心搞班買番d 機啦, 搞20次班左右都有2萬幾la夠你買ek

人地又日本士多啤梨又royal級水蜜桃
打個和架咋

?

唔記得引用樓上 自膠
樓主開班有好多高級生果食
成本高昂

以為有錢賺，sorry

那有錢
如果我係出面果啲 1.5h收你 450 位果啲就話姐
當興趣 sharing 架咋

啲水蜜桃你地買唔到, 要專燈訂
好似係

1.5 h收450 應該靚磨，靚水，起碼發揮性大
如果sharing 但係家用equipment仲收錢窄窄地喎

唔係話一定要用貴野，但比錢上堂會有期望
同埋其實可以租場會機搞sharing既姐？

借機

咁樣的話....即係我差個ek姐
知識我有, 靚水我有, 工具我有

咁不如你租部 ek 俾我
我收返 正價
我啲水好靚添
我部濾水器過萬架

即使家用 equipment 收費
個問題都唔係窄窄地
而係必須要收費

我教既手沖入面知識唔值錢?
買書學都要錢啦
果到場地都要錢
訂豆買豆又要錢
交水費都係錢啦

咩水機咁貴 介紹下

巴打邊間鋪做 交個朋友

宜家唔係行內人
呢行有苦自己知
唔講太多

用咩水機都唔講得

其實用緊還原水機 enagic
加多3重前置過濾器

噢⋯⋯

先唔講你還原水機係乜，tds 值是幾多你都講唔到已經冇乜野好講
唔是濾水器幾錢，就係靚水，所有野都係有根有據

收得錢, 人地就會有expectation, 就係想體驗出面有而係屋企做唔到的(如ek/ TUNE 過的水/ 機)
同意場/ 豆/ 係要錢

咁其實同去PARTY ROOM BOOK 房玩是咪冇分別?

咁你咪自己去上 sca 啲堂
7000蚊上3日
包埋張證書, 有 tds計, 考試要合格
我都有上

我呢到for推廣俾新手 / 有興趣既人交流
收費平上面 sca 課程 30倍左右
將貨就價啦, 唔係個個俾得起幾千蚊為1杯咖啡

我俾返200 蚊你

你同我 book個 party room
唔洗多, 3個鐘
book 到個靚場有水有裝潢
齊設備
有埋ek
仲有埋專人去教你

如果你搵得到
我真心想跟你學下野

咁又唔洗起哂鋼，佢問下你部水機姐
手足是咪賣機

其實如果要平又好knockbox都有堂有班，有豆分享會，起碼問咩答咩又唔會錯

唔會 sell 你地啦痴線
我自己覺得健康先買
唔係你追問我都唔打算提

kb我自己都係常客
我都幾鍾意佢地